[{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "fce5fd2c755f59e760c68be79c28cd8051efba7c", "fields": {"id_merimee": 2.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704292.2772, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Ensemble des b\u00e2timents de l'usine, y compris le mur de cl\u00f4ture et la rigole d'ass\u00e8chement (cad. TC 8) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 1999", "y_l93": 7061276.2164, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle ; 1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6483998875, 3.06058426633", "date_protection": "31/12/1999", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000044", "datation_bati_lmcu": 1876, "edifice": "Usine \u00e9l\u00e9vatoire de Saint-Andr\u00e9", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "\u00e9tablissement \u00e9l\u00e9vateur des eaux", "parcelle": "350TC0008", "etat": "d\u00e9saffect\u00e9", "adresse": "2 Rue Amp\u00e8re", "auteur": "Flamant (ing\u00e9nieur) ; Bertin (ing\u00e9nieur) ; Rivi\u00e8re (ing\u00e9nieur) ; Pelle (ing\u00e9nieur)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8ae69234ee41cc7b0e97e91e22fcfd85e96a5899", "fields": {"id_merimee": 3.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704216.7816, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060436.3802, "coord_geo": "50.6408636114, 3.05950973416", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107617", "datation_bati_lmcu": 1790, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0308", "adresse": "53 Rue d'Angleterre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d07409da602b7ccf0cf0a9e60058dd968426cbfb", "fields": {"id_merimee": 3.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704211.342, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060432.2834, "coord_geo": "50.6408268828, 3.0594329238", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107617", "datation_bati_lmcu": 1790, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0308", "adresse": "55 Rue d'Angleterre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "21a47fd580666bad7959babcf8184590d069fbce", "fields": {"id_merimee": 4.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704323.6188, "detail_protection": "Niche murale avec inscription comm\u00e9morative plac\u00e9e dans la fa\u00e7ade : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060532.8566, "coord_geo": "50.6417286748, 3.06101853592", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "niche ; \u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107616", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KX0085", "adresse": "8 Rue d'Angleterre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "60cc214e98d43b1b02fe802ef0673ce0c0a5fc04", "fields": {"id_merimee": 9.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704128.0506, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur canal (cad. KS 165) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060055.9394, "coord_geo": "50.6374500559, 3.05825354897", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125622", "datation_bati_lmcu": 1870, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0165", "description": "Ilot de maisons du 18e si\u00e8cle situ\u00e9 place de l'Arsenal avec retour rue des Bouchers et rue de la Baignerie, t\u00e9moin d'un urbanisme tributaire de la pr\u00e9sence de l'eau.", "adresse": "2 Place Maurice Schumann", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5cae8f21c97f7c412a649b363fa2348126619f06", "fields": {"id_merimee": 12.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704710.4652, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 mars 1944", "y_l93": 7060138.632, "coord_geo": "50.6381880288, 3.06647335074", "date_protection": "08/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107620", "datation_bati_lmcu": 1690, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LN0025", "adresse": "15 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7c922e131e9d1399d00d91ab72963075fdbbeb73", "fields": {"id_merimee": 15.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704761.3818, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 1944", "y_l93": 7060090.8702, "coord_geo": "50.6377590177, 3.06719130399", "date_protection": "23/05/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107619", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LM0053", "adresse": "6 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "78dd52f40239f62096f0f2626f114f9b47631801", "fields": {"id_merimee": 19.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704100.4218, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour (\u00e0 l'exception de l'adjonction r\u00e9cente en b\u00e9ton) ; architecture de fond de jardin ; hall d'entr\u00e9e et cage d'escalier ; pi\u00e8ces \u00e0 d\u00e9cor du rez-de-chauss\u00e9e et du premier \u00e9tage (cad. KS 105) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du", "y_l93": 7060194.738, "epoque_construction": "2e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6386958457, 3.05786509688", "date_protection": "14/02/1995", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; vestibule ; escalier ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00135486", "datation_bati_lmcu": 1825, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KS0105", "adresse": "15 Rue de la Barre"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e3ad9784b1ab7dd9799c923bef7944d584ab7de0", "fields": {"id_merimee": 20.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704149.1712, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7060213.0404, "coord_geo": "50.6388597726, 3.05855323903", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107673", "datation_bati_lmcu": 1890, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LP0002", "adresse": "3 Rue de la Barre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "33b3a113ec5110986e68f866b7ed66eb71bd030d", "fields": {"id_merimee": 21.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704001.6108, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour du b\u00e2timent sur rue au num\u00e9ro 41 ; fa\u00e7ade sur rue et toiture correspondante de l'ancienne chapelle au num\u00e9ro 39 (cad. KS 81) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 mai 1974", "y_l93": 7060179.345, "coord_geo": "50.6385583478, 3.05647052252", "date_protection": "17/05/1974", "elements_proteges": "chapelle ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture ; b\u00e2timent", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107575", "datation_bati_lmcu": 1720, "edifice": "Ancien couvent des Madelonnettes", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "couvent", "parcelle": "350KS0223", "adresse": "39 Rue de la Barre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9926e6e580ec1947657d2a9156bbca2ca5e623a5", "fields": {"id_merimee": 25.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704482.8618, "siecle_construction": 16, "detail_protection": "La maison en totalit\u00e9 (cad. KZ 93) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 septembre 2008", "y_l93": 7060253.6952, "epoque_construction": "limite 16e si\u00e8cle 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6392223068, 3.06326274935", "date_protection": "17/09/2008", "elements_proteges": "d\u00e9cor int\u00e9rieur ; site arch\u00e9ologique", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000140", "datation_bati_lmcu": 1882, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KZ0093", "adresse": "16 Rue Basse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4640b8f616eaea42e815711343f14cc5f93300b5", "fields": {"id_merimee": 28.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704345.625, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 mars 1944", "y_l93": 7060200.6954, "coord_geo": "50.6387476478, 3.06132546506", "date_protection": "08/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107623", "datation_bati_lmcu": 1651, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0065", "adresse": "45 Rue Basse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bb6e5e9bac42860368a7c78513c0500ff8eb013f", "fields": {"id_merimee": 35.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704797.1328, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur la place (cad. HP 1 \u00e0 4, 6) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060427.6298, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6407808886, 3.0676998864", "date_protection": "04/05/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107676", "datation_bati_lmcu": 1640, "edifice": "Maison faisant partie du Rang des Arbal\u00e9triers", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0003", "adresse": "6 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "36fcf205f18060e9076d49e5a2e8fdcbd077a984", "fields": {"id_merimee": 35.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704800.47, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur la place (cad. HP 1 \u00e0 4, 6) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060430.1084, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408031063, 3.06774701287", "date_protection": "04/05/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107676", "datation_bati_lmcu": 1640, "edifice": "Maison faisant partie du Rang des Arbal\u00e9triers", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0004", "adresse": "8 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4607e86777cbc0d64ca0256d2837ffb12969b370", "fields": {"id_merimee": 35.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704810.4774, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur la place (cad. HP 1 \u00e0 4, 6) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060435.1226, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408480275, 3.06788830386", "date_protection": "04/05/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107676", "datation_bati_lmcu": 1640, "edifice": "Maison faisant partie du Rang des Arbal\u00e9triers", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0093", "adresse": "12 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "21e84568377fe0924d8421314869ec248202f620", "fields": {"id_merimee": 37.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704781.483, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue (cad. HO 74 \u00e0 76) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 d\u00e9cembre 1985", "y_l93": 7060442.133, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.640911163, 3.06747920248", "date_protection": "16/12/1985", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107677", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HO0076", "adresse": "3 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7e8c04b6f5b26765be9bb118ba2befd73fd4085c", "fields": {"id_merimee": 37.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704784.7728, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue (cad. HO 74 \u00e0 76) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 d\u00e9cembre 1985", "y_l93": 7060453.0674, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6410092649, 3.06752576208", "date_protection": "16/12/1985", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107677", "datation_bati_lmcu": 1758, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HO0075", "adresse": "5 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b5eb4c7da977e222bf02c049fdd46764c405aac4", "fields": {"id_merimee": 38.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704826.9144, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue (cad. HO 144) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1987", "y_l93": 7060531.7406, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6417149662, 3.06812144875", "date_protection": "22/01/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107680", "datation_bati_lmcu": 1719, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350TT0058", "adresse": "32 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8bcdd652fc3b64dda0f9daae4625e68f0d9d8229", "fields": {"id_merimee": 42.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704489.2098, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7060072.6422, "coord_geo": "50.6375974547, 3.06335028328", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107624", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0125", "adresse": "1 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "cd4556aefdce4ad360dd77428c0ec5ddcac07834", "fields": {"id_merimee": 42.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704490.9606, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7060075.2456, "coord_geo": "50.6376208056, 3.06337501948", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107624", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0124", "adresse": "3 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3d53bd9a0fc55a9e0a74973b32c921516bddead0", "fields": {"id_merimee": 57.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704333.7222, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur rue et sur cour des maisons 8bis et 10 rue de l'Entrep\u00f4t ; pour le 14 : les fa\u00e7ades de l'ancienne maison fond de cour du 13 rue du Pont-Neuf (ancienne bourse commune des Pauvres) (cad. HM 37, 38) : inscription par arr\u00eat\u00e9 d", "y_l93": 7060777.056, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6439200854, 3.06116379303", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107682", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison ; \u00e9tablissement de bienfaisance", "parcelle": "350HM0058", "adresse": "14 Rue de l'Entrep\u00f4t"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "004c76f24931dbdf19fee456da68d771882ffeb6", "fields": {"id_merimee": 61.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704384.931, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Magasin avec son d\u00e9cor, y compris la devanture (cad. LP 89) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 5 ao\u00fbt 1980", "y_l93": 7060092.4194, "epoque_construction": "2e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6377756816, 3.06187895374", "date_protection": "05/08/1980", "elements_proteges": "devanture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur ; d\u00e9cor ext\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107672", "datation_bati_lmcu": 1839, "edifice": "Maison Meert", "quartier": "Centre", "denomination": "magasin de commerce", "parcelle": "350LP0089", "adresse": "27 Rue Esquermoise", "auteur": "Benvignat (architecte) ; Stalars (peintre) ; Huidiez (menuisier-\u00e9b\u00e9niste)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bb971a429b97e9c78ca4cfda4db96127bdaedb73", "fields": {"id_merimee": 62.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704377.3812, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060110.9768, "coord_geo": "50.6379422727, 3.06177261793", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107633", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0155", "adresse": "36 Rue Esquermoise", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3595110444f1fec1fdc25567dca0af7abfd72552", "fields": {"id_merimee": 63.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704444.9322, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060060.014, "coord_geo": "50.6374844438, 3.06272531074", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107630", "datation_bati_lmcu": 1677, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0141", "adresse": "8 Rue Esquermoise", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "f0ef276a7cecef5d8509560f9c4b16abfbe271ba", "fields": {"id_merimee": 65.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704225.0508, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et toitures des b\u00e2timents sur rue et sur cour sis aux n\u00b0s 13, 15, 17, rue Fabricy, et, en totalit\u00e9, les rez-de-chauss\u00e9e, premier et deuxi\u00e8me \u00e9tages des m\u00eames b\u00e2timents avec leurs d\u00e9cors int\u00e9rieurs, et les ateliers (cad. OS 145) : inscription", "y_l93": 7058903.91, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle; 1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6271107667, 3.05961010731", "date_protection": "13/05/2009", "elements_proteges": "d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000148", "datation_bati_lmcu": 1898, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350OS0274", "adresse": "15 Rue Fabricy", "auteur": "Coilliot Louis (c\u00e9ramiste)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "59e66c2f6948dee2ff013a14035dfadc34d8601b", "fields": {"id_merimee": 79.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704520.927, "detail_protection": "Enseigne en fer forg\u00e9 du Bras d'Or, sur la fa\u00e7ade : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 mars 1944", "y_l93": 7060139.2962, "coord_geo": "50.6381953925, 3.06379862596", "date_protection": "10/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; enseigne", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107640", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0134", "adresse": "1 Rue Grande Chauss\u00e9e", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8a7a6608fedea1eed733f8c8d5e382d66ef357a4", "fields": {"id_merimee": 86.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704504.991, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, avec le retour sur les rues des Sept-Agaches, du petit-Paon et de la Bourse : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060049.3412, "coord_geo": "50.6373882327, 3.06357271766", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107639", "datation_bati_lmcu": 1670, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0071", "adresse": "44 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5557f467588f4108cdcef594b63a93ef3662da4d", "fields": {"id_merimee": 86.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704496.102, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, avec le retour sur les rues des Sept-Agaches, du petit-Paon et de la Bourse : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060062.8346, "coord_geo": "50.6375093896, 3.06344743253", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107639", "datation_bati_lmcu": 1926, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0072", "adresse": "52 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "01feaab85b76c9e50d4dba13c46b3051f9557892", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704536.5762, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060004.3316, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6369840777, 3.06401792084", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0097", "adresse": "28 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "56c13563aefe384ee72a04d5ad11cfed8a28d7de", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704539.0536, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060019.7864, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6371227545, 3.06405305758", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0093", "adresse": "4 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7dbced06e1bfb6ca1da2ce3b329b3188edbb6613", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704560.9974, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060035.477, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6372634052, 3.06436289883", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0309", "adresse": "11 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a57c9b55a43f3f18460348fb28e1127849409bab", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704571.978, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060018.371, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6371098118, 3.06451765519", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0101", "adresse": "5 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "922e9ccb663dbce2c5ae2c08e8bc7e79308c397f", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704568.312, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060000.0842, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6369457289, 3.06446571163", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0104", "adresse": "9 Rue des Manneliers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9a7d877b17813d5ab37536b4ebeb455fb3ab5d8d", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704554.3908, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7059990.2922, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6368579552, 3.0642691503", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0107", "adresse": "3 Rue des Manneliers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "f9e7e41faddfaa0b274c70d86708571e2e22247b", "fields": {"id_merimee": 93.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704307.7518, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures ainsi que les int\u00e9rieurs (cad. NY 71) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1984", "y_l93": 7059723.3, "coord_geo": "50.6344636559, 3.06078581244", "date_protection": "28/12/1984", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107643", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350NY0071", "adresse": "41 Rue de l'H\u00f4pital Militaire", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4f2580b196ed503fd837735c4e681af0ad4e9619", "fields": {"id_merimee": 94.0, "type_protection": "class\u00e9 MH partiellement, inscrit MH", "x_l93": 704147.589, "detail_protection": "H\u00f4tel, sauf les parties class\u00e9es : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 f\u00e9vrier 1948 ; Fa\u00e7ades et toitures (cad. LP 238) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 1979", "y_l93": 7060016.7132, "coord_geo": "50.6370979018, 3.05852885737", "date_protection": "10/02/1948", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107605", "datation_bati_lmcu": 1778, "edifice": "H\u00f4tel Petipas de Walle", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LP0238", "adresse": "122 Rue de l'H\u00f4pital Militaire", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "88f38d7e44d439709b52f53ba40a782818135843", "fields": {"id_merimee": 95.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704285.0922, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et porte : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 1945", "y_l93": 7059752.4504, "epoque_construction": "1er quart 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6347254152, 3.06046638253", "date_protection": "26/01/1946", "elements_proteges": "porte ; \u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107590", "datation_bati_lmcu": 1781, "edifice": "H\u00f4pital militaire Scrive, ancien coll\u00e8ge des J\u00e9suites", "quartier": "Centre", "denomination": "coll\u00e8ge ; h\u00f4pital", "parcelle": "350NY0070", "adresse": "43 Rue de l'H\u00f4pital Militaire", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a53324552b76e81544308be4a07682c02a532333", "fields": {"id_merimee": 97.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704243.2632, "siecle_construction": 18, "y_l93": 7059807.9636, "epoque_construction": "2e quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6352238905, 3.05987673314", "date_protection": "15/09/1987", "commune": "Lille", "reference_mh": "IA59001591", "datation_bati_lmcu": 1745, "edifice": "47 rue de l'H\u00f4pital-Militaire", "quartier": "Centre", "denomination": "\u00e9glise paroissiale", "parcelle": "350NY0069", "adresse": "47 Rue de l'H\u00f4pital Militaire", "auteur": "Delesalle Dominique (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "560be72fc5a3c856960e1fc9fc07e344cb310f38", "fields": {"id_merimee": 98.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704278.1592, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 1975", "y_l93": 7059342.2754, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.631044439, 3.06036412723", "date_protection": "29/10/1975", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107596", "datation_bati_lmcu": 1898, "edifice": "H\u00f4tel des Cariatides", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350OP0005", "adresse": "2 Rue d'Inkermann", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6d9afa13564018a2f2fa54f63fc5617fd78f87b8", "fields": {"id_merimee": 100.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704327.907, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ainsi que le portail d'entr\u00e9e du refuge (cad. 10 29) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 avril 1980", "y_l93": 7060349.5464, "coord_geo": "50.6400835882, 3.06107705352", "date_protection": "10/04/1980", "elements_proteges": "b\u00e2timent conventuel ; portail ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107567", "datation_bati_lmcu": 1989, "edifice": "Abbaye de Loos", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "abbaye", "parcelle": "350LO0329", "adresse": "5 Rue des Trois Molettes", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "72c3bbc6c403347f69b7611140ef79d79afd8fd9", "fields": {"id_merimee": 102.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704177.1198, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur cour ; mur de cl\u00f4ture sur rue, avec son portail au tympan sculpt\u00e9 dans la cour (cad. KX 188, 189) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 5 mars 1990, rectifi\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 1990", "y_l93": 7060533.0912, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle ; 4e quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6417317789, 3.05895102237", "date_protection": "10/09/1990", "elements_proteges": "enclos ; portail ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107915", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "H\u00f4tel de Tenremonde", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KX0221", "adresse": "18 Rue Jean Moulin", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0c6509d07cc338bc461af671f88c0b6183ba86d0", "fields": {"id_merimee": 106.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704507.5338, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060126.1286, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6380773208, 3.06360947358", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107692", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350LO0114", "adresse": "1 Rue Lepelletier", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "20251d697518fc71d1ccc5d580511f9f7027ea72", "fields": {"id_merimee": 113.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704891.193, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944 - Les d\u00e9cors int\u00e9rieurs de l'h\u00f4tel ci-apr\u00e8s \u00e9num\u00e9r\u00e9s : au rez-de-chauss\u00e9e : l'escalier et sa rampe en fer forg\u00e9 du 18e si\u00e8cle avec sa cage, le salon de musique, le salon de Flore, l'anc", "y_l93": 7060144.4046, "epoque_construction": "milieu 18e si\u00e8cle ; 19e si\u00e8cle ; 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6382384417, 3.06902382322", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; d\u00e9cor int\u00e9rieur ; salle \u00e0 manger ; salon ; salle de musique ; escalier ; rampe d'appui ; vestibule ; oratoire ; biblioth\u00e8que", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107593", "datation_bati_lmcu": 1773, "edifice": "H\u00f4tel Scrive, actuellement si\u00e8ge de la DRAC du Nord-Pas-de-Calais", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel ; \u00e9tablissement administratif", "parcelle": "350HR0168", "adresse": "1 Rue du Lombard"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c5864b8b7bcbd270e58112ddcc1dc1e3141db1bb", "fields": {"id_merimee": 115.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704553.8916, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue (cad. A 499) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1970", "y_l93": 7060419.4494, "coord_geo": "50.6407093004, 3.06426703483", "date_protection": "22/01/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107696", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KY0127", "adresse": "13 Place Louise de Bettignies", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "50de680b750987567fd2aadf06ce8ed05c6cc106", "fields": {"id_merimee": 117.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704580.204, "detail_protection": "La maison : classement par arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 1933", "y_l93": 7060447.8498, "coord_geo": "50.6409639777, 3.06463869789", "date_protection": "03/04/1933", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107671", "datation_bati_lmcu": 1636, "edifice": "Maison de Gilles de la Boe, dite aussi du Bon Bouillon", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KY0287", "adresse": "27 Place Louise de Bettignies", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7d80aae82db7cb27b9cb09125c4d44ac0f454c43", "fields": {"id_merimee": 117.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704567.8902, "detail_protection": "La maison : classement par arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 1933", "y_l93": 7060470.6, "coord_geo": "50.6411682321, 3.06446518005", "date_protection": "03/04/1933", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107671", "datation_bati_lmcu": 1636, "edifice": "Maison de Gilles de la Boe, dite aussi du Bon Bouillon", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KY0121", "adresse": "3 Avenue du Peuple Belge", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bb6d48af8a03d7b317e54a722d112387ef0f1b8f", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704529.276, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1944", "y_l93": 7060410.1332, "coord_geo": "50.6406258745, 3.0639195396", "date_protection": "16/06/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0398", "adresse": "9 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1fad7f18ceb28f70b51b59885beea83814aff641", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704525.8548, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1944", "y_l93": 7060411.431, "coord_geo": "50.640637546, 3.06387127265", "date_protection": "16/06/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0398", "adresse": "11 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "583bee5787d0454f2ab856ff4d48fbb0933672b6", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704546.736, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2, 4, 6, 6bis, 8, 10, 12, 14 (cad. A 500 \u00e0 507) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1970", "y_l93": 7060414.9704, "coord_geo": "50.6406691573, 3.06416599973", "date_protection": "22/01/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KY0128", "adresse": "2 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "78a0823c7c8381603777526742debd0bc5043348", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704541.8994, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2, 4, 6, 6bis, 8, 10, 12, 14 (cad. A 500 \u00e0 507) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1970", "y_l93": 7060416.7398, "coord_geo": "50.6406850715, 3.06409776331", "date_protection": "22/01/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KY0129", "adresse": "4 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6ff938dc39ab5dbcba84e9e5db35bcd600f00e4b", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704494.6908, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060438.3608, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408794441, 3.06343177518", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1472, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0139", "adresse": "16 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8b6c61149a8c69f989cf6c0f002f700b1e0383dd", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704484.8658, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060443.138, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6409223863, 3.06329317298", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1472, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0139", "adresse": "22 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "ff6ed9413b1e4967d5b3a3cd2d379962def17a9e", "fields": {"id_merimee": 129.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704518.8582, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 mai 1944", "y_l93": 7059912.9486, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6361641146, 3.0637668519", "date_protection": "16/05/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107644", "datation_bati_lmcu": 1692, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0312", "adresse": "3 Rue Neuve", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1dfbf03d1c7b4b7a0b8b29b7c95934efd00abc48", "fields": {"id_merimee": 139.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704767.5612, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059772.2192, "coord_geo": "50.6348993231, 3.06727467481", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107647", "datation_bati_lmcu": 1815, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0088", "adresse": "104 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "12f1806966baa9c08fc340e45dd0492cd40e0042", "fields": {"id_merimee": 146.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704625.5814, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7059938.2668, "coord_geo": "50.6363905434, 3.06527314701", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107704", "datation_bati_lmcu": 1900, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0130", "adresse": "33 Rue Saint-Nicolas", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "46db9db737ae6d14d8876367f43e8f71a0f8542a", "fields": {"id_merimee": 155.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704344.8564, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060963.5624, "coord_geo": "50.6455937385, 3.06132297923", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107651", "datation_bati_lmcu": 1662, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HL0065", "adresse": "45 Avenue du Peuple Belge", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e03f5222b75376cda9a9aa1f8674992f0b5c5b9f", "fields": {"id_merimee": 161.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704295.9678, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060715.1144, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6433644745, 3.06063027697", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107653", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HM0053", "adresse": "3 Rue du Pont Neuf", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a81932e3d225962f2882b4720b95c3122bb4815a", "fields": {"id_merimee": 162.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704308.4286, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060723.4796, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6434394589, 3.06080623081", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107654", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HM0055", "adresse": "7 Rue du Pont Neuf", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b4792973d60d96edbd3a696d8d41a9dc81c24899", "fields": {"id_merimee": 172.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704411.6832, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Les pi\u00e8ces suivantes avec leur d\u00e9cor (sols, plafonds, lambris, chemin\u00e9es, portes, colonnes, miroirs, ...) de l'appartement situ\u00e9 au premier \u00e9tage de l'immeuble faisant l'angle du boulevard de la Libert\u00e9 et de la place Richeb\u00e9 : le hall d'entr\u00e9e et le bou", "y_l93": 7059422.922, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6317672551, 3.06224902534", "date_protection": "06/01/2006", "elements_proteges": "d\u00e9cor int\u00e9rieur ; salon ; vestibule", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000112", "datation_bati_lmcu": 1880, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LV0092", "adresse": "15 Place Richeb\u00e9"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "01d6fd9e4e7bc3d0cf84a34eb84b18482c415703", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704468.7126, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059912.9972, "coord_geo": "50.6361649121, 3.06305923438", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0040", "adresse": "18 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "820cb3bdc88189cf4011587715d08419d8df5aa5", "fields": {"id_merimee": 175.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 705042.4524, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "L'h\u00f4tel de ville en totalit\u00e9, \u00e0 l'exclusion de l'extension contemporaine (cad. TR 7) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 3 mai 2002", "y_l93": 7059242.5752, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6301439871, 3.07114690648", "date_protection": "03/05/2002", "elements_proteges": "beffroi ; d\u00e9cor int\u00e9rieur ; bureau ; salle des f\u00eates ; salle des mariages ; escalier ; rampe d'appui ; luminaire ; pavement", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000078", "datation_bati_lmcu": 1930, "edifice": "H\u00f4tel de Ville", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel de ville", "parcelle": "350TR0006", "etat": "bon \u00e9tat", "adresse": "Place Roger Salengro", "auteur": "Dubuisson Emile (architecte) ; Pattou Jean (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a06f2eba93ddb9460a6f77c186c64c3497b4e4c2", "fields": {"id_merimee": 180.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704928.0966, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue, sur cour et sur le parc ; sol de la cour et sol du parc (cad. B 272, 273) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 1965", "y_l93": 7060220.8746, "coord_geo": "50.6389244082, 3.06954555177", "date_protection": "07/12/1965", "elements_proteges": "cour ; parc ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture ; sol", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107591", "datation_bati_lmcu": 1703, "edifice": "H\u00f4tel d'Ailly-d'Aigrenont", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350HP0062", "adresse": "45 Rue de Roubaix", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6a9fdf46d8174b0e960ba9a4a884f273391e8a8f", "fields": {"id_merimee": 184.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703792.7706, "detail_protection": "Magasins g\u00e9n\u00e9raux : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 f\u00e9vrier 1948", "y_l93": 7060991.0634, "coord_geo": "50.6458441386, 3.05353114712", "date_protection": "10/02/1948", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107669", "datation_bati_lmcu": 1730, "edifice": "Magasins g\u00e9n\u00e9raux", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "entrep\u00f4t public", "parcelle": "350EZ0034", "adresse": "133 Rue Royale", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "89aa2a4e63e7ffefdd07e16c444bc03bf9b36117", "fields": {"id_merimee": 189.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704042.1888, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades, toitures et portail d'entr\u00e9e : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060497.594, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6414141107, 3.05704640154", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "portail ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107599", "datation_bati_lmcu": 1703, "edifice": "Ancien H\u00f4tel de l'Intendance", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "\u00e9v\u00each\u00e9", "parcelle": "350KX0155", "adresse": "68 Rue Royale", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "f1b21b328493800a53c9a22e7058f6607347cf34", "fields": {"id_merimee": 196.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704298.621, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 1975", "y_l93": 7059320.6766, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6308504641, 3.06065260568", "date_protection": "29/10/1975", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107606", "datation_bati_lmcu": 1873, "edifice": "H\u00f4tel des Postes", "quartier": "Centre", "denomination": "poste", "parcelle": "350OP0006", "adresse": "Place de la R\u00e9publique", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "dfab3ec78b02d25195b6e81d713bc336f1a050cd", "fields": {"id_merimee": 200.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704506.6746, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Maison (cad. HN 84) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060807.4826, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6441919113, 3.06360509381", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125629", "datation_bati_lmcu": 1658, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HN0084", "adresse": "12 Rue Saint-Fran\u00e7ois", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2b8c661261cc42ac5e8517ceaea36c86a1d26040", "fields": {"id_merimee": 203.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704840.2596, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059851.9472, "coord_geo": "50.6356142615, 3.06830148875", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107659", "datation_bati_lmcu": 1760, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HS0078", "adresse": "3 Rue Saint-G\u00eanois", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bc8e17c7169f8088b3bb65c474d7e750656663e6", "fields": {"id_merimee": 212.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 705923.1408, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "Le couvent (cad. AO 35) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 mai 2002", "y_l93": 7061392.7574, "epoque_construction": "3e quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6494323712, 3.08360516692", "date_protection": "07/05/2002", "elements_proteges": "chapelle ; clo\u00eetre ; b\u00e2timent conventuel ; noviciat ; r\u00e9fectoire ; h\u00f4tellerie", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000088", "datation_bati_lmcu": 1955, "edifice": "Couvent des Dominicains", "quartier": "Saint-Maurice Pellevoisin", "denomination": "couvent", "parcelle": "350AO0035", "etat": "bon \u00e9tat", "adresse": "7 Avenue Salomon", "auteur": "Pinsard Pierre (architecte) ; Hutchinson Neil (architecte) ; Communaut\u00e9 des Dominicains (ma\u00eetre d\u2019ouvrage) ; Lafaille Bernard (ing\u00e9nieur) ; Lardeur G\u00e9rard (ma\u00eetre verrier)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4d1bd45db5ac3588eca1dd210c5a38e33c97a8ac", "fields": {"id_merimee": 215.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704199.963, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue ; temple Charles-Debierre dans l'ensemble situ\u00e9 au 2e etage de l'immeuble (cad. LP 17) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 mars 1988", "y_l93": 7060175.7738, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6385249946, 3.05926961955", "date_protection": "15/03/1988", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107665", "datation_bati_lmcu": 1901, "edifice": "Immeuble, si\u00e8ge du Cercle Phylosophique et Culturel", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LP0017", "adresse": "2 Rue Thiers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0df407c44d980c522c0c960ae8cc98f060e2e9bf", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704547.4092, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060058.4456, "coord_geo": "50.6374696297, 3.0641714113", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0084", "adresse": "19 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1f95a9f7a65e80300c8de8a1ff16c18742b9ca45", "fields": {"id_merimee": 224.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704672.7192, "siecle_construction": 16, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture donnant sur le square (cad. HO 84) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 1984", "y_l93": 7060425.7656, "epoque_construction": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6407651038, 3.06594406926", "date_protection": "21/12/1984", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107716", "datation_bati_lmcu": 1983, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HO0084", "adresse": "8 Rue des Tours", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bb2edcfd04b796c9c6bcf00b3e3e574a75b04aa2", "fields": {"id_merimee": 226.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704534.0058, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue du Petit-Paon : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060033.1112, "coord_geo": "50.6372423709, 3.06398197771", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107667", "datation_bati_lmcu": 1990, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0064", "adresse": "1 Rue des Trois Couronnes", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0fa5fd60359d1374d6b116b97ebe35b9618fcecc", "fields": {"id_merimee": 226.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704525.4768, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue du Petit-Paon : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060046.3196, "coord_geo": "50.6373609679, 3.06386177086", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107667", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0068", "adresse": "3 Rue des Trois Couronnes", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "003df0aad27837d0251c09deeff8b7097f00e147", "fields": {"id_merimee": 228.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704825.5224, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue du num\u00e9ro 8, avec retour sur la rue des Canonniers (cad. HP 10) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 janvier 1986 ; Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2 \u00e0 6 (cad. HP 7 \u00e0 9) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060441.5042, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6409051808, 3.06810070538", "date_protection": "13/01/1986", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107717", "datation_bati_lmcu": 1640, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0106", "adresse": "2 Rue des Urbanistes", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "17fac673c22aa60b66a853740e29c9f674cbbc60", "fields": {"id_merimee": 228.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704836.8978, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue du num\u00e9ro 8, avec retour sur la rue des Canonniers (cad. HP 10) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 janvier 1986 ; Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2 \u00e0 6 (cad. HP 7 \u00e0 9) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060439.1438, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.64088391, 3.06826121306", "date_protection": "13/01/1986", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107717", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0009", "adresse": "6 Rue des Urbanistes", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6fece7f33ddb82daeb9248a289ef94df6d50c172", "fields": {"id_merimee": 231.0, "type_protection": "class\u00e9 MH partiellement, inscrit MH", "x_l93": 703506.294, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "La maison du concierge ; le jardin avec sa cl\u00f4ture (cad. NW 265, 266) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 avril 1984 - Le b\u00e2timent du Palais Rameau en totalit\u00e9, avec sa serre (\u00e0 l'exclusion de la maison du concierge et du jardin avec sa cl\u00f4ture) (cad. NW 266)", "y_l93": 7059731.9904, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6345466676, 3.04947668402", "date_protection": "17/04/1984", "elements_proteges": "serre ; jardin ; maison ; mur de cl\u00f4ture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107720", "datation_bati_lmcu": 1879, "edifice": "Palais Rameau", "quartier": "Centre", "denomination": "pavillon d'exposition", "parcelle": "350NW0266", "adresse": "39 Boulevard Vauban"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "15440d685a882c92c7e937c067b391f9311757b2", "fields": {"id_merimee": 245.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 705009.672, "detail_protection": "La porte de Roubaix avec la courtine attenante sur une longueur de 50 m \u00e0 l'Est et 75 m \u00e0 l'Ouest \u00e0 partir de l'axe de la porte ainsi que la surface comprise en avant de la fa\u00e7ade ext\u00e9rieure de cette porte, au Nord dans un cercle approximatif de 62 m de", "y_l93": 7060265.7366, "coord_geo": "50.6393263583, 3.07069731421", "date_protection": "18/06/1929", "elements_proteges": "courtine ; terrain", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107724", "datation_bati_lmcu": 1620, "edifice": "Porte de Roubaix", "quartier": "Centre", "denomination": "porte", "parcelle": "350TV0027", "adresse": "Place Saint-Hubert", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2c2cfa94882142370148e7ef6268b0cba47c493c", "fields": {"id_merimee": 250.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704802.7014, "detail_protection": "Hospice : classement par arr\u00eat\u00e9 du 8 ao\u00fbt 1923 ; Immeubles aux num\u00e9ros 228, 230, 232 (Maisons de louage de l'hospice) : fa\u00e7ades et toitures (cad. I 2616, 2617) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 31 ao\u00fbt 1967", "y_l93": 7059367.569, "coord_geo": "50.631267612, 3.0677656348", "date_protection": "08/08/1923 - 31/08/1967", "elements_proteges": "immeuble ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107587", "datation_bati_lmcu": 1664, "edifice": "Hospice Ganthois", "quartier": "Centre", "denomination": "hospice", "parcelle": "350TS0003", "adresse": "Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "af073c73b5715eb6ea160cac12891300a7681d6c", "fields": {"id_merimee": 250.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704840.718, "detail_protection": "Hospice : classement par arr\u00eat\u00e9 du 8 ao\u00fbt 1923 ; Immeubles aux num\u00e9ros 228, 230, 232 (Maisons de louage de l'hospice) : fa\u00e7ades et toitures (cad. I 2616, 2617) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 31 ao\u00fbt 1967", "y_l93": 7059351.0432, "coord_geo": "50.6311190106, 3.06830184325", "date_protection": "08/08/1923 - 31/08/1967", "elements_proteges": "immeuble ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107587", "datation_bati_lmcu": 1651, "edifice": "Hospice Ganthois", "quartier": "Centre", "denomination": "hospice", "parcelle": "350TS0006", "adresse": "230 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "868310218a8acfa8d0a6929462321eedb294e0fd", "fields": {"id_merimee": 257.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704526.8244, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur la Grand-Place : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 1925", "y_l93": 7059939.15, "coord_geo": "50.6363991942, 3.0638795642", "date_protection": "27/06/1925", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107568", "datation_bati_lmcu": 1717, "edifice": "B\u00e2timent dit la Grande Garde", "quartier": "Centre", "denomination": "corps de garde", "parcelle": "350LR0132", "adresse": "4 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c377caa1d6c4e679741fcb40adbcd0c33ec3b641", "fields": {"id_merimee": 0.0, "type_protection": "Inscrit MH", "x_l93": 705997.1232, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur jardin et en totalit\u00e9 des fresques de Victor Mottez dans l'ancien salon de musique au premier \u00e9tage : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 novembre 2011", "y_l93": 7060357.8918, "epoque_construction": "3e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.64014466, 3.08463377188", "date_protection": "18/03/2010", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; fresques", "commune": "Lille", "datation_bati_lmcu": 1864, "edifice": "Maison", "quartier": "Saint-Maurice Pellevoisin", "denomination": "maison", "parcelle": "350AL0021", "description": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur jardin et en totalit\u00e9 des fresques de Victor Mottez dans l'ancien salon de musique au premier \u00e9tage", "adresse": "32 Rue Vantroyen", "auteur": "Victor Mottez (fresquiste)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c978ab08dda8d32cb92b26b0b4d422acee31b621", "fields": {"id_merimee": 5.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703261.233, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et toitures de la maison, avec l'ensemble des pi\u00e8ces du rez-de-chauss\u00e9e, y compris leurs d\u00e9cors, la cage de l'escalier du n\u00b0 32, et le vestibule d'entr\u00e9e du n\u00b0 32bis (cad. PY 70) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 f\u00e9vrier 2009", "y_l93": 7058995.0698, "epoque_construction": "1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6279346515, 3.04601261375", "date_protection": "16/02/2009", "elements_proteges": "cage d'escalier ; vestibule ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "datation_bati_lmcu": 1910, "edifice": "Maison", "quartier": "Wazemmes", "denomination": "maison", "parcelle": "350PY0070", "adresse": "32 bis Rue d'Antin", "auteur": "Coilliot Louis (c\u00e9ramiste) ; Hainez L\u00e9once (architecte) ; Giovannoni Albert (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1a0269da54d6bdeda123bd293e17f8083d3371d3", "fields": {"id_merimee": 6.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704284.869, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060710.186, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6433203227, 3.06047358308", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107618", "datation_bati_lmcu": 1790, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HM0052", "adresse": "2 Rue des Archives", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8d4d3f2ed7c3f0df63626d913c14964c47445d86", "fields": {"id_merimee": 14.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704728.3134, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ; fa\u00e7ade et toiture sur rue de la maison attenante (cad. LM 144) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 1985", "y_l93": 7060135.9842, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6381641318, 3.06672519006", "date_protection": "29/11/1985", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107610", "datation_bati_lmcu": 1990, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LM0177", "adresse": "28 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "fe9ada79bdea3e8448801959383430be3dae8a80", "fields": {"id_merimee": 14.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704719.9398, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ; fa\u00e7ade et toiture sur rue de la maison attenante (cad. LM 144) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 1985", "y_l93": 7060147.5942, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6382683857, 3.06660716144", "date_protection": "29/11/1985", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107610", "datation_bati_lmcu": 1990, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LM0177", "adresse": "32 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "87c9c23115b5efa483305d7cb2c220782418c1e8", "fields": {"id_merimee": 14.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704716.8024, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ; fa\u00e7ade et toiture sur rue de la maison attenante (cad. LM 144) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 1985", "y_l93": 7060152.6834, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.638314081, 3.06656294743", "date_protection": "29/11/1985", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107610", "datation_bati_lmcu": 1990, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LM0177", "adresse": "34 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "480dba738b62e033ebd0147974f5e6f553fdffaa", "fields": {"id_merimee": 14.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704712.762, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ; fa\u00e7ade et toiture sur rue de la maison attenante (cad. LM 144) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 1985", "y_l93": 7060158.4584, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6383659376, 3.06650599846", "date_protection": "29/11/1985", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107610", "datation_bati_lmcu": 1990, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LM0177", "adresse": "36 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "69f5c84e2be270e9be129bfd9227d8052f2f9e68", "fields": {"id_merimee": 15.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704765.487, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 1944", "y_l93": 7060087.0602, "coord_geo": "50.6377247946, 3.06724918962", "date_protection": "23/05/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107619", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LM0052", "adresse": "4 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4740336b522f4094ef6616bc7495391761cee606", "fields": {"id_merimee": 17.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704011.1886, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Maison (cad. KS 60) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060022.4804, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6371505503, 3.05660409703", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125626", "datation_bati_lmcu": 1717, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0060", "description": "Caract\u00e9ristique de l'architecture lilloise en brique et pierre du d\u00e9but du 18e si\u00e8cle. Maison formant un ensemble avec le 1-1bis rue de la Halloterie.", "adresse": "38 Rue de la Baignerie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "455669b4e8ada82a5fcab2a8e492b0f99ecfb760", "fields": {"id_merimee": 24.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704462.0616, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 mars 1944", "y_l93": 7060232.298, "coord_geo": "50.6390304334, 3.06296897345", "date_protection": "07/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107622", "datation_bati_lmcu": 1780, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0403", "adresse": "11 Rue Basse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a156c3b2e967cc83c6f08f7b0763c4fb9e3000e7", "fields": {"id_merimee": 26.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704349.5688, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue (cad. LO 63) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 septembre 1984", "y_l93": 7060213.9332, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.638866419, 3.06138126517", "date_protection": "13/09/1984", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107611", "datation_bati_lmcu": 1760, "edifice": "Ancien H\u00f4tel", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LO0396", "adresse": "30 Rue Basse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b58e7d56fd5e3d67fcef52872314ce554953aabf", "fields": {"id_merimee": 26.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704338.3314, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue (cad. LO 63) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 septembre 1984", "y_l93": 7060211.6388, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6388459068, 3.06122265755", "date_protection": "13/09/1984", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107611", "datation_bati_lmcu": 1760, "edifice": "Ancien H\u00f4tel", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LO0396", "adresse": "32 Rue Basse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9241029ac16f9e537746ddece4e2a08056906441", "fields": {"id_merimee": 27.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704378.1744, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue ; fa\u00e7ade et toiture sur la deuxi\u00e8me cour du b\u00e2timent qui abrite le salon ; salon au rez-de-chauss\u00e9e avec son d\u00e9cor (cad. LO 71) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 septembre 1978", "y_l93": 7060206.9342, "coord_geo": "50.6388034083, 3.06178487093", "date_protection": "07/09/1978", "elements_proteges": "salon ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur ; b\u00e2timent", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107674", "datation_bati_lmcu": 1900, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350LO0071", "adresse": "33 Rue Basse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "416ee7d071cd56a7c0d0f946f4507be1a587ed5d", "fields": {"id_merimee": 34.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704800.1862, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur la place (cad. HO 71) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 juin 1986", "y_l93": 7060490.739, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6413472176, 3.06774374181", "date_protection": "10/06/1986", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107678", "datation_bati_lmcu": 1895, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HO0071", "adresse": "13 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8e9692decd74285be8cdd33986e8b019f1652fed", "fields": {"id_merimee": 36.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704831.0754, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur cour (cad. HO 147) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 juin 1986", "y_l93": 7060482.7998, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6412757314, 3.06817957585", "date_protection": "10/06/1986", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107679", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350TT0060", "adresse": "26 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5a7e0624c6495ee509d2d3e4232516eb75426f55", "fields": {"id_merimee": 37.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704788.6962, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue (cad. HO 74 \u00e0 76) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 d\u00e9cembre 1985", "y_l93": 7060460.6064, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6410768911, 3.06758122264", "date_protection": "16/12/1985", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107677", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HO0074", "adresse": "7 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "11b68d55479b25583654e7fbf3ca7a9d2c8ab0d1", "fields": {"id_merimee": 39.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704793.981, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toiture sur rue ; escalier avec sa cage ; salle \u00e0 manger avec sa chemin\u00e9e (cad. HO 72) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 1985", "y_l93": 7060473.6642, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6411940333, 3.06765596306", "date_protection": "29/11/1985", "elements_proteges": "escalier ; chemin\u00e9e ; salle \u00e0 manger ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107612", "datation_bati_lmcu": 1895, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350HO0072", "adresse": "11 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3d68e611603baa557d4a46411958ef654de0876b", "fields": {"id_merimee": 41.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704126.2632, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur canal (cad. KS 164) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060066.4598, "coord_geo": "50.6375444801, 3.05822843532", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125627", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0164", "description": "Ilot de maisons du 18e si\u00e8cle situ\u00e9 place de l'Arsenal avec retour rue des Bouchers et rue de la Baignerie, t\u00e9moin d'un urbanisme tributaire de la pr\u00e9sence de l'eau.", "adresse": "40 Rue des Bouchers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b03bf946182ee5ff0a81a0ccbfa72d8096b97826", "fields": {"id_merimee": 42.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704509.6008, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7060111.1454, "coord_geo": "50.6379428435, 3.06363847228", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107624", "datation_bati_lmcu": 1986, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0398", "adresse": "19 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b2954e8f999d239864533a650888379a2559a5b8", "fields": {"id_merimee": 43.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704503.3854, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Trois-Couronnes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060074.3798, "coord_geo": "50.6376129461, 3.06355034443", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107625", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0297", "adresse": "4 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5bd553256ccc763fc184c6df55ab030973f64b83", "fields": {"id_merimee": 43.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704519.8878, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Trois-Couronnes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060088.1942, "coord_geo": "50.6377368001, 3.06378337842", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107625", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0074", "adresse": "8 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "cca9adb5303e2769556eac6e0e7b9b1f5fe5d88d", "fields": {"id_merimee": 43.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704522.8578, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Trois-Couronnes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060091.223, "coord_geo": "50.6377639596, 3.06382532475", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107625", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0074", "adresse": "10 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0ce6a9e6d607ed63eab6c06198d678914f5703e3", "fields": {"id_merimee": 57.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704288.4648, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur rue et sur cour des maisons 8bis et 10 rue de l'Entrep\u00f4t ; pour le 14 : les fa\u00e7ades de l'ancienne maison fond de cour du 13 rue du Pont-Neuf (ancienne bourse commune des Pauvres) (cad. HM 37, 38) : inscription par arr\u00eat\u00e9 d", "y_l93": 7060782.198, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6439665433, 3.06052511063", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107682", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison ; \u00e9tablissement de bienfaisance", "parcelle": "350HM0125", "adresse": "10 Rue de l'Entrep\u00f4t"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4a2e4671cbbf708f034145ce750bf41ebb1f422b", "fields": {"id_merimee": 62.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704379.8838, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060109.4522, "coord_geo": "50.637928573, 3.0618079172", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107633", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0154", "adresse": "34 Rue Esquermoise", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "72b94dec97a35df2f9f05fb32e9e121e982efae8", "fields": {"id_merimee": 64.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704432.2842, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris l'enseigne du premier \u00e9difice repr\u00e9sentant la poule : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060040.4156, "coord_geo": "50.6373086535, 3.06254660765", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; enseigne", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107631", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LP0111", "adresse": "5 Rue Esquermoise", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2c96953afa37e9514f18bd3220529577f10c6021", "fields": {"id_merimee": 64.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704429.727, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris l'enseigne du premier \u00e9difice repr\u00e9sentant la poule : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060045.1154, "coord_geo": "50.6373508487, 3.06251057399", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; enseigne", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107631", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LP0110", "adresse": "7 Rue Esquermoise", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "f45265cae86588a19b995c574fe8433c428e4b83", "fields": {"id_merimee": 77.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 702798.8826, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour avec leur portail respectif (cad. MW 19) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 26 f\u00e9vrier 1987", "y_l93": 7058544.8874, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6238967945, 3.03948615432", "date_protection": "26/02/1987", "elements_proteges": "portail ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107687", "datation_bati_lmcu": 1993, "edifice": "Maison", "quartier": "Vauban-Esquermes", "denomination": "maison", "parcelle": "350MW0099", "adresse": "2 Place Genevi\u00e8res", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "906c3ae002472e0a8ae7112b642f922d9fce28a9", "fields": {"id_merimee": 80.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704535.3414, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 janvier 1946", "y_l93": 7060154.7834, "coord_geo": "50.6383342732, 3.06400221681", "date_protection": "29/01/1946", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107689", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350LN0137", "adresse": "14 Rue Grande Chauss\u00e9e", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e4d9e68f33d19e23e1e1687d2c510200cf3b63a1", "fields": {"id_merimee": 82.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704524.1034, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 30 mars 1944", "y_l93": 7060160.5254, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6383858847, 3.06384369303", "date_protection": "30/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107641", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0130", "adresse": "9 Rue Grande Chauss\u00e9e", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1eebb0908ac8266fd792061bb57eeaa0ab0dfe16", "fields": {"id_merimee": 86.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704521.0668, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, avec le retour sur les rues des Sept-Agaches, du petit-Paon et de la Bourse : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060024.8, "coord_geo": "50.6371678783, 3.06379929332", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107639", "datation_bati_lmcu": 1914, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0063", "adresse": "34 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8947ddaabbc7878bd02f169d536ea4a492b2ce71", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704575.2726, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060005.5106, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6369943756, 3.06456399867", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0294", "adresse": "13 Rue des Manneliers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e9269114be680a9b5e3b401076291f9492b15018", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704550.0258, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7059986.871, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6368272844, 3.06420751451", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0108", "adresse": "1 Rue des Manneliers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "46e27d3bd4c4f89bf73592ce108b00404235ec92", "fields": {"id_merimee": 98.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704273.8104, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 1975", "y_l93": 7059338.7966, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.631013249, 3.06030272891", "date_protection": "29/10/1975", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107596", "datation_bati_lmcu": 1898, "edifice": "H\u00f4tel des Cariatides", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350OP0005", "adresse": "4 Rue d'Inkermann", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "de9bac39a39d93bed8ae09ade63b1561ac9100b8", "fields": {"id_merimee": 99.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704837.9568, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "Jardin des Plantes, dans son trac\u00e9, avec les bassins, le p\u00e9ristyle, les vases et les statuaires (cad. IM 1) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 1er d\u00e9cembre 1997", "y_l93": 7057545.147, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6149121861, 3.06824086203", "date_protection": "01/12/1997", "elements_proteges": "statue ; vase ; bassin", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000009", "datation_bati_lmcu": 0, "edifice": "Jardin des Plantes", "quartier": "Moulins", "denomination": "jardin botanique", "parcelle": "350IM0001", "adresse": "Rue du Jardin des Plantes", "auteur": "Dubuisson Jean (architecte) ; Marquis Jacques (architecte paysagiste)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e8d395d55c9ac3a02ccffc77cd4b4bc7e9b47cc6", "fields": {"id_merimee": 100.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704259.96, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ainsi que le portail d'entr\u00e9e du refuge (cad. 10 29) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 avril 1980", "y_l93": 7060313.9196, "coord_geo": "50.6397643347, 3.06011777745", "date_protection": "10/04/1980", "elements_proteges": "b\u00e2timent conventuel ; portail ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107567", "datation_bati_lmcu": 1770, "edifice": "Abbaye de Loos", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "abbaye", "parcelle": "350LO0408", "adresse": "40 Rue Jean-Jacques Rousseau", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b4636d4db611eb1d010491fa01fa4343245e8416", "fields": {"id_merimee": 103.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704610.6222, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Le temple protestant et ses annexes, en totalit\u00e9 (cad. OR 25) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 18 mars 2010", "y_l93": 7059038.4258, "epoque_construction": "3e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6283152264, 3.06505159181", "date_protection": "18/03/2010", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000172", "datation_bati_lmcu": 1877, "edifice": "Temple protestant", "quartier": "Centre", "denomination": "temple", "parcelle": "350OR0025", "description": "T\u00e9moignage de l'architecture religieuse au XIXe Si\u00e8cle et de la pr\u00e9sence de la communaut\u00e9 protestante dans le D\u00e9partement du Nord", "adresse": "15 Rue Jeanne d'Arc", "auteur": "Roederer Alphonse-Edouard-Otto (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0bbaaac1338da3702128cfb9353a561f8aa3749d", "fields": {"id_merimee": 109.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704160.2778, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue (cad. NY 84) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 d\u00e9cembre 1986", "y_l93": 7059633.0558, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6336547823, 3.05870389079", "date_protection": "09/12/1986", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107598", "datation_bati_lmcu": 1989, "edifice": "H\u00f4tel Delbecque", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350NY0150", "adresse": "105 Boulevard de la Libert\u00e9", "auteur": "Vanderbergh (ma\u00eetre de l'oeuvre)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "eae99a1aaa5434840ae1a0d4d999b3b89c59a61e", "fields": {"id_merimee": 111.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 703817.0046, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "H\u00f4tel particulier (cad. KV 3) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1984", "y_l93": 7060575.2532, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.642112456, 3.05386918185", "date_protection": "28/12/1984", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107615", "datation_bati_lmcu": 1840, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KV0003", "adresse": "25 Rue du Lieutenant Colpin", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "32f3b2a1a7a1e6ca1b2cd69a43c323b4dad1e44e", "fields": {"id_merimee": 112.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704563.875, "detail_protection": "Fa\u00e7ade (balcons compris) et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060369.9374, "coord_geo": "50.640264898, 3.06440735608", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "balcon ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107695", "datation_bati_lmcu": 1764, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KZ0067", "adresse": "15 Place du Lion d'Or", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d54f69b1bff1384af15cb419b1bee446485c8682", "fields": {"id_merimee": 116.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704573.4876, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades provenant de la rue de Paris, num\u00e9ros 68-170-170bis : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060437.723, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408731474, 3.06454379508", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107697", "datation_bati_lmcu": 1673, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KY0287", "adresse": "25 Place Louise de Bettignies", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c7e8d5f4408f3c3da8dc18b4b4d724bc13584f27", "fields": {"id_merimee": 119.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 702918.6042, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "La porte avec ses deux corps de garde, ses deux piliers et le mur de rempart, en bordure du bras de la De\u00fble, sur le site d\u00e9nomm\u00e9 \"magasin aux pav\u00e9s\" (cad. EV 41) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 novembre 2004", "y_l93": 7059961.8222, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6366122615, 3.04118559217", "date_protection": "02/11/2004", "elements_proteges": "corps de garde ; enceinte", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000107", "datation_bati_lmcu": 1860, "edifice": "Porte de Dunkerque", "quartier": "Vauban-Esquermes", "denomination": "porte de ville", "parcelle": "350EV0041", "adresse": "Avenue L\u00e9on Jouhaux", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "098ac9db1aeee3af7a52c180179e9294fe2d7ca0", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704532.2844, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1944", "y_l93": 7060408.1868, "coord_geo": "50.6406083853, 3.06396197347", "date_protection": "16/06/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0398", "adresse": "7 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "63a3835d5a215062689f40d32349abd8f154b217", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704510.577, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1944", "y_l93": 7060418.4504, "coord_geo": "50.6407006501, 3.06365574416", "date_protection": "16/06/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0298", "adresse": "17 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c903236cb345770bc3e078b0ddc890f381d560d9", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704523.7908, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2, 4, 6, 6bis, 8, 10, 12, 14 (cad. A 500 \u00e0 507) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1970", "y_l93": 7060424.8212, "coord_geo": "50.640757727, 3.06384229718", "date_protection": "22/01/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KY0263", "adresse": "10 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "241b7c5288d13318e0945d6e09a6ec2058973eb3", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704515.9452, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2, 4, 6, 6bis, 8, 10, 12, 14 (cad. A 500 \u00e0 507) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1970", "y_l93": 7060428.3606, "coord_geo": "50.6407895471, 3.063731616", "date_protection": "22/01/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1710, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KY0265", "adresse": "14 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d1dc8da0d816a50b0c14594e968e9dc9c42eec3e", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704461.686, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 35, 37 (cad. A 885, 886) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 1970", "y_l93": 7060443.7728, "coord_geo": "50.6409282494, 3.06296605273", "date_protection": "10/09/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1858, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0372", "adresse": "37 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "ca9412c043a63198cb344418461617cf5bb1ba97", "fields": {"id_merimee": 124.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704418.4836, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toitures sur rue et sur cour (cad. A 873) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 juin 1970", "y_l93": 7060477.0458, "coord_geo": "50.6412271546, 3.06235672501", "date_protection": "02/06/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107600", "datation_bati_lmcu": 1781, "edifice": "Ancien H\u00f4tel du Juge Garde des Monnaies", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KZ0034", "adresse": "61 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c8434eaf4cf9f54afd95aa30b6e026ca95c9f540", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704464.8966, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060454.769, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6410269082, 3.06301148651", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1745, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0135", "adresse": "30 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6a2e26c7c5df947a16ecce35044eebea864a0b4e", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704460.5292, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060458.8532, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6410635917, 3.06294989693", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1472, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0139", "adresse": "32 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a3698ecc0191861615a9e85f236b18cdfa8c094d", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704454.7194, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060461.282, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6410854297, 3.06286793257", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0136", "adresse": "34 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7aa685c8060bbdc9e2f6027560a2e1cd80603823", "fields": {"id_merimee": 135.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 705067.2252, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "L'observatoire en totalit\u00e9 (cad. IM 3) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 novembre 2001", "y_l93": 7057566.3462, "epoque_construction": "2e quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6151006182, 3.07147503195", "date_protection": "15/11/2001", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000079", "datation_bati_lmcu": 1932, "edifice": "Observatoire de l'Institut de math\u00e9matiques appliqu\u00e9es et d'astronomie", "quartier": "Moulins", "denomination": "observatoire", "parcelle": "350IM0003", "adresse": "Impasse de l'Observatoire", "auteur": "Boudin Marcel (architecte) ; Boudin Henri (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e99c9561b4782d520e52bdba7c0ce2ac6474266d", "fields": {"id_merimee": 139.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704769.0714, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059769.6902, "coord_geo": "50.6348766156, 3.06729595469", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107647", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0089", "adresse": "106 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "82025e9a0b3c88fb3c44a11e622703ee54381f32", "fields": {"id_merimee": 140.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704776.1334, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059755.4114, "coord_geo": "50.6347484201, 3.06739543395", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107648", "datation_bati_lmcu": 2004, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0383", "adresse": "114 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d8d75affbd6ebf0df02540092237b67a44e46ce7", "fields": {"id_merimee": 140.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704777.709, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059750.8124, "coord_geo": "50.6347071354, 3.06741761163", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107648", "datation_bati_lmcu": 2004, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0383", "adresse": "116 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9dc7300ec58f1ed2fe076ea301ded525b8d314eb", "fields": {"id_merimee": 141.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704786.3334, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059728.3784, "coord_geo": "50.6345057409, 3.06753903855", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107649", "datation_bati_lmcu": 2004, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0383", "adresse": "120 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2ac80c66f16c0a51c628a85ec37dcb63a6a7b109", "fields": {"id_merimee": 151.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704380.3776, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Enseigne en pierre sculpt\u00e9e Au Puits Dor\u00e9, situ\u00e9e sur la fa\u00e7ade : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060477.2606, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6412293511, 3.06181894913", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; enseigne", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107650", "datation_bati_lmcu": 1710, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0018", "adresse": "8 bis Rue au Peterynck", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "ae93891d19b9dc80a601aec17f9eb7bd2b6baaf5", "fields": {"id_merimee": 159.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704348.9448, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour, y compris la rampe d'escalier : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060750.725, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6436836815, 3.06137834756", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "escalier ; \u00e9l\u00e9vation ; rampe d'appui ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107706", "datation_bati_lmcu": 1684, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HM0057", "adresse": "13 Rue du Pont Neuf", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e5796a27bd22b8369ec5e80f906a0d5fdf687bf1", "fields": {"id_merimee": 160.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704364.1518, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour, y compris les boiseries des pi\u00e8ces int\u00e9rieures du rez-de-chauss\u00e9e : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060759.959, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6437664424, 3.06159307143", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107707", "datation_bati_lmcu": 1684, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HM0061", "adresse": "15 Rue du Pont Neuf", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c5673d430565ace69df0090e7a79e19864d0ea0f", "fields": {"id_merimee": 166.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704174.6436, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue (cad. HK 83) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 20 mars 1986", "y_l93": 7061012.2164, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6460315276, 3.05892112178", "date_protection": "20/03/1986", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107708", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HK0083", "adresse": "7 Rue Princesse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6e2fae8bf6445656219f86e584a7ba4b6bf18051", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704481.858, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059923.2638, "coord_geo": "50.6362569526, 3.0632448487", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0043", "adresse": "6 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0f02726b33d41ff24f724d8c6a30c4a939046b10", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704475.3894, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059918.276, "coord_geo": "50.6362122374, 3.06315351208", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0042", "adresse": "10 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "124cc69b64d995743729c94e1c7e3a55160346c2", "fields": {"id_merimee": 178.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704909.5422, "detail_protection": "Porte sur rue (vantaux et b\u00e2tis compris) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 mars 1944", "y_l93": 7060203.6714, "coord_geo": "50.6387701697, 3.06928349824", "date_protection": "15/03/1944", "elements_proteges": "porte ; vantail", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107656", "datation_bati_lmcu": 1880, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HP0077", "adresse": "39 Rue de Roubaix", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "51a106ef9618ceadc37cbaa229eb79bcfefd5202", "fields": {"id_merimee": 186.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704145.7218, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060243.6062, "coord_geo": "50.639134099, 3.0585048806", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107712", "datation_bati_lmcu": 1685, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KW0219", "adresse": "3 Rue Royale", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a5c0862392e880c6bbe2bace473e49db98382512", "fields": {"id_merimee": 187.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704121.8094, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060319.6478, "coord_geo": "50.6398166692, 3.05816821682", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107657", "datation_bati_lmcu": 1760, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0287", "adresse": "30 Rue Royale", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1b50ca759b8ad4a3e9c77063069980894ea86ecc", "fields": {"id_merimee": 205.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 702546.9846, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Enseigne en pierre sculpt\u00e9e repr\u00e9sentant Saint-Joseph et l'Enfant-J\u00e9sus encastr\u00e9e dans la fa\u00e7ade : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 mars 1944", "y_l93": 7058917.0986, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6272382369, 3.03593481088", "date_protection": "09/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; enseigne", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107660", "datation_bati_lmcu": 1900, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vauban-Esquermes", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350IY0314", "adresse": "6 Rue Saint-Joseph", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "84fd01b4af9afcdbf657dfb59f739f6276f91ff0", "fields": {"id_merimee": 213.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704532.3942, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, y compris le retour rue des Trois-Couronnes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060030.035, "coord_geo": "50.6372147761, 3.06395920034", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107663", "datation_bati_lmcu": 1990, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0064", "adresse": "3 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "cf4d4b80e4af797b4260b5f65cdee981c09979b0", "fields": {"id_merimee": 213.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704543.0076, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, y compris le retour rue des Trois-Couronnes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060034.9178, "coord_geo": "50.6372585182, 3.06410902796", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107663", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0088", "adresse": "5 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "06fa84e8e8545692f0c1f89c93d55875193b1b2c", "fields": {"id_merimee": 216.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704730.6954, "y_l93": 7060720.953, "coord_geo": "50.6434137237, 3.06676578435", "date_protection": "19/03/1934", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107571", "datation_bati_lmcu": 1679, "edifice": "Ancienne Chapelle des Carmes D\u00e9chauss\u00e9es", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "chapelle", "parcelle": "350TT0027", "description": "Chapelle des Carmes D\u00e9chauss\u00e9es (ancienne) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1934", "adresse": "Rue de Thionville", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "03cf77d5b80f7e02e0656dee2a730c3dd7025a9e", "fields": {"id_merimee": 217.0, "type_protection": "class\u00e9 MH partiellement, inscrit MH", "x_l93": 704623.554, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ; les onze pi\u00e8ces \u00e0 d\u00e9cor de boiseries et de stuc dont six au rez-de-chauss\u00e9e et cinq \u00e0 l'\u00e9tage ; la pi\u00e8ce des anciennes \u00e9curies au rez-de-chauss\u00e9e (cad. A 14, 15) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 1971 - L", "y_l93": 7060757.2548, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle ; 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6437403047, 3.06525408833", "date_protection": "15/07/1971", "elements_proteges": "\u00e9curie ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107594", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "H\u00f4tel Bid\u00e9 de la Grandville", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350TT0010", "adresse": "28 Rue de Thionville"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "798833f6d8ee44801ba7d9540aa226fa1e78c265", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704537.4774, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060074.321, "coord_geo": "50.6376121713, 3.06403143902", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0079", "adresse": "27 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1134e1ad756765076405d028e22c3e4fd1fed066", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704533.1022, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060081.3278, "coord_geo": "50.6376750836, 3.06396977772", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1689, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0076", "adresse": "31 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5294f42b06e34b60c144667e56cd1ab3d4b3bc0f", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704530.6998, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060086.0444, "coord_geo": "50.6377174288, 3.06393592968", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1689, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0076", "adresse": "33 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1c302c735669d11ad39fa086b29543387d2d1e1d", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704528.8674, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060088.487, "coord_geo": "50.6377393626, 3.06391009929", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0075", "adresse": "35 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4ddc2a726c8bd8ae33c0c244b9774866ce78c75a", "fields": {"id_merimee": 221.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704672.0646, "siecle_construction": 16, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture arri\u00e8res donnant sur le square Lestiboudois (cad. HO 85) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 ao\u00fbt 1996", "y_l93": 7060431.0804, "epoque_construction": "16e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408128047, 3.06593489381", "date_protection": "08/08/1996", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000003", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HO0085", "adresse": "10 Rue des Tours", "auteur": "Lalo Edouard (habitant c\u00e9l\u00e8bre)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "85262e93edb2ee115a42d33f6ff8c4bec5274ca2", "fields": {"id_merimee": 222.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704673.966, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et leurs revers sur la cour (Nord-Ouest, Ouest et Sud) (cad. HO 86) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 1989", "y_l93": 7060454.4894, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6410228667, 3.06596200343", "date_protection": "17/02/1989", "elements_proteges": "cour ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107905", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HO0086", "adresse": "12 Rue des Tours", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "773829533bff99df44234aa65690a7a9bc9c6596", "fields": {"id_merimee": 223.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704706.5868, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "H\u00f4tel particulier (cad. HO 90) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 1984", "y_l93": 7060495.083, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.641386915, 3.06642285075", "date_protection": "06/12/1984", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107614", "datation_bati_lmcu": 1739, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350HO0090", "adresse": "20 Rue des Tours", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1ca60c570412cd2be634bb39945963471fa52174", "fields": {"id_merimee": 226.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704529.042, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue du Petit-Paon : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060038.3774, "coord_geo": "50.637289667, 3.06391199084", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107667", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0065", "adresse": "1 bis Rue des Trois Couronnes", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "12238a65ee6e476728cc284d4f452372bc730f4e", "fields": {"id_merimee": 228.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704830.2108, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue du num\u00e9ro 8, avec retour sur la rue des Canonniers (cad. HP 10) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 janvier 1986 ; Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2 \u00e0 6 (cad. HP 7 \u00e0 9) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060440.582, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408968685, 3.06816685966", "date_protection": "13/01/1986", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107717", "datation_bati_lmcu": 1640, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0008", "adresse": "4 Rue des Urbanistes", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "500514494cd298cbb6a2a9b7ac472ae191c61c7b", "fields": {"id_merimee": 235.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704505.9174, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures (cad. LR 224) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 mars 1944", "y_l93": 7059823.6458, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6353627837, 3.06358322605", "date_protection": "08/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107668", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0224", "adresse": "3 Rue de la Vieille Com\u00e9die", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7418c40b84d296dda5b9417df5450f1a7737ee89", "fields": {"id_merimee": 237.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704506.8648, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur la place et sur la rue (cad. LS 225 \u00e0 227) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 1979", "y_l93": 7059522.5232, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.632660424, 3.06359317276", "date_protection": "02/03/1979", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107718", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LS0225", "adresse": "150 Rue du Molinel", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "118d005960c2dcbaaef5f824f16e387b70fb5c06", "fields": {"id_merimee": 256.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 703155.1422, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "La porte de la Citadelle : classement par arr\u00eat\u00e9 du 9 mai 1914 - La chapelle : classement par arr\u00eat\u00e9 du 11 janvier 1921 - La citadelle proprement dite avec ses b\u00e2timents, ses bastions, ses foss\u00e9s, ses demi-lunes et ses glacis ; l'ouvrage dit du Grand Car", "y_l93": 7060439.6184, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.640898948, 3.04452727594", "date_protection": "09/05/1914", "elements_proteges": "ouvrage fortifie ; chapelle ; foss\u00e9 ; bastion", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107573", "datation_bati_lmcu": 0, "edifice": "Citadelle", "quartier": "Vauban-Esquermes", "denomination": "citadelle", "parcelle": "350EW0020", "adresse": "Citadelle"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9268326ab26060d97c3ad3db5ea04a9766248741", "fields": {"id_merimee": 0.0, "type_protection": "Inscrit MH", "x_l93": 706234.4358, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Totalit\u00e9 de l'\u00e9glise Notre-dame de Fives (cad.CO 296) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 juillet 2015", "y_l93": 7059695.3112, "epoque_construction": "3e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6341961904, 3.08797240079", "date_protection": "10/07/2015", "commune": "Lille", "datation_bati_lmcu": 1856, "edifice": "Eglise Notre-Dame de Fives", "quartier": "Fives", "denomination": "\u00e9glise paroissiale", "parcelle": "350CO0296", "description": "T\u00e9moignage de l'architecture n\u00e9o-gothique du XIXe Si\u00e8cle dans un quartier ouvrier lillois, oeuvre de l'architecte Charles Leroy", "adresse": "Place du Prieur\u00e9", "auteur": "Leroy Charles (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1315e5772dc0bbd909ffe4316152d29aa6e1cf62", "fields": {"id_merimee": 3.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704208.5622, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060429.0542, "coord_geo": "50.6407979222, 3.05939365937", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107617", "datation_bati_lmcu": 1850, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0307", "adresse": "57 Rue d'Angleterre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "22d4dc264864aae1dd269438c9df1885fd7d93d1", "fields": {"id_merimee": 5.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703264.0524, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et toitures de la maison, avec l'ensemble des pi\u00e8ces du rez-de-chauss\u00e9e, y compris leurs d\u00e9cors, la cage de l'escalier du n\u00b0 32, et le vestibule d'entr\u00e9e du n\u00b0 32bis (cad. PY 70) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 f\u00e9vrier 2009", "y_l93": 7058991.507, "epoque_construction": "1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6279026629, 3.04605236323", "date_protection": "16/02/2009", "elements_proteges": "cage d'escalier ; vestibule ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "datation_bati_lmcu": 1910, "edifice": "Maison", "quartier": "Wazemmes", "denomination": "maison", "parcelle": "350PY0070", "adresse": "32 Rue d'Antin", "auteur": "Coilliot Louis (c\u00e9ramiste) ; Hainez L\u00e9once (architecte) ; Giovannoni Albert (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1c1df9c8a0240b919f4ba6470a3ad055c4607371", "fields": {"id_merimee": 13.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704746.101, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue (cad. LM 145) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 1985", "y_l93": 7060112.3004, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6379514533, 3.06697592217", "date_protection": "29/11/1985", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107607", "datation_bati_lmcu": 1983, "edifice": "H\u00f4tel Ramery", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LM0145", "adresse": "18 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4de86738b460703b40d3da4c4810269913d04e88", "fields": {"id_merimee": 15.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704754.6672, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 1944", "y_l93": 7060098.0954, "coord_geo": "50.6378239094, 3.06709663609", "date_protection": "23/05/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107619", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LM0054", "adresse": "10 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9f653d26c5d70bf634fcdb03dd8ae25b1866a82c", "fields": {"id_merimee": 18.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704095.3242, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur canal (cad. KS 169) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060049.6022, "coord_geo": "50.6373934003, 3.05779166063", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125625", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0169", "description": "Ilot de maisons du 18e si\u00e8cle situ\u00e9 place de l'Arsenal avec retour rue des Bouchers et rue de la Baignerie, t\u00e9moin d'un urbanisme tributaire de la pr\u00e9sence de l'eau.", "adresse": "4 Rue de la Baignerie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a6fec9f1a858525133cb0514f86f3dde437046a0", "fields": {"id_merimee": 22.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703946.6202, "detail_protection": "La pierre sculpt\u00e9e repr\u00e9sentant les quatre fils Aymon plac\u00e9e dans le mur de fa\u00e7ade au-dessus du rez-de-chauss\u00e9e : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7060171.6794, "coord_geo": "50.6384899057, 3.05569442201", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107621", "datation_bati_lmcu": 1690, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KS0018", "adresse": "55 Rue de la Barre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b2d9881aa84bbc7735e336ea8cd8e9e8cb1fe4a9", "fields": {"id_merimee": 35.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704806.0428, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur la place (cad. HP 1 \u00e0 4, 6) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060432.7982, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408272021, 3.06782569202", "date_protection": "04/05/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107676", "datation_bati_lmcu": 1900, "edifice": "Maison faisant partie du Rang des Arbal\u00e9triers", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0091", "adresse": "10 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7598bc4d496465ec29948e38fbba527525cf220b", "fields": {"id_merimee": 43.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704497.8018, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Trois-Couronnes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060068.8262, "coord_geo": "50.6375631472, 3.06347148747", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107625", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0296", "adresse": "2 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0aebf27ffc730b84acbc3a7d9db3c0b911eeeda3", "fields": {"id_merimee": 43.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704515.1556, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Trois-Couronnes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060084.9518, "coord_geo": "50.6377077364, 3.06371656206", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107625", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0074", "adresse": "6 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c54f15d12fb32acbdd457160d8cad83adc148940", "fields": {"id_merimee": 44.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704509.047, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1947", "y_l93": 7060121.5926, "coord_geo": "50.6380366028, 3.06363077598", "date_protection": "12/02/1947", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107681", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350LO0115", "adresse": "23 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "16c4f0af549b91713cf7c7e01a0e28e8586d002d", "fields": {"id_merimee": 50.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704431.7268, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 mars 1944", "y_l93": 7060158.9162, "coord_geo": "50.6383721068, 3.06254006629", "date_protection": "08/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107628", "datation_bati_lmcu": 1690, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0086", "adresse": "19 Rue du Cur\u00e9 Saint-Etienne", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d81cef5058c9fcfaf97e52cbe5b386af6f9393ba", "fields": {"id_merimee": 53.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703417.9128, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue, y compris les ferronneries ; vestibule d'entr\u00e9e ; escalier avec sa cage vitr\u00e9e ; v\u00e9randa avec son sol en mosa\u00efque et ses parois de verre peint sur cour (cad. NU 33) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 juillet 1981", "y_l93": 7059875.0268, "epoque_construction": "2e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6358308022, 3.04823078595", "date_protection": "09/07/1981", "elements_proteges": "escalier ; v\u00e9randa ; vestibule ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur ; sol", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107597", "datation_bati_lmcu": 1886, "edifice": "H\u00f4tel Castiaux", "quartier": "Vauban-Esquermes", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350NV0033", "adresse": "7 Rue Desmazi\u00e8res", "auteur": "Vanderbergh (ma\u00eetre de l'oeuvre)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0c195edbc81dcfb4df949cb38a117ad924ecf733", "fields": {"id_merimee": 56.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704837.0646, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "La fa\u00e7ade et la toiture sud, ainsi que le hall d'entr\u00e9e (cad. IL 7) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 1er d\u00e9cembre 1997", "y_l93": 7057731.5544, "epoque_construction": "2e quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6165851066, 3.06823054925", "date_protection": "01/12/1997", "elements_proteges": "vestibule ; \u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000010", "datation_bati_lmcu": 1934, "edifice": "Lyc\u00e9e Baggio, anciennement d\u00e9nomm\u00e9 Institut Diderot", "quartier": "Moulins", "denomination": "lyc\u00e9e", "parcelle": "350IL0007", "adresse": "Boulevard des D\u00e9fenseurs de Lille", "auteur": "Alleman Fran\u00e7ois-Jacques (architecte) ; Chenal (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "27077b64b82d90a602a6126bd4f21727e7872278", "fields": {"id_merimee": 57.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704276.3802, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur rue et sur cour des maisons 8bis et 10 rue de l'Entrep\u00f4t ; pour le 14 : les fa\u00e7ades de l'ancienne maison fond de cour du 13 rue du Pont-Neuf (ancienne bourse commune des Pauvres) (cad. HM 37, 38) : inscription par arr\u00eat\u00e9 d", "y_l93": 7060772.6532, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.64388097, 3.06035445212", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107682", "datation_bati_lmcu": 1790, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison ; \u00e9tablissement de bienfaisance", "parcelle": "350HM0039", "adresse": "8 bis Rue de l'Entrep\u00f4t"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "74eed111916f94e2a5e8bb337736ab9b8ae1080d", "fields": {"id_merimee": 59.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703794.5886, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "H\u00f4tel particulier (cad. EY 56) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060673.1042, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6429907223, 3.05355376273", "date_protection": "03/12/1987", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107613", "datation_bati_lmcu": 1830, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350EY0056", "adresse": "52 Fa\u00e7ade de l'Esplanade", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "28db2ac1d8c0c42476eb8400a30feee8272341f4", "fields": {"id_merimee": 63.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704452.575, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060055.9826, "coord_geo": "50.6374482106, 3.06283311792", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107630", "datation_bati_lmcu": 1677, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0139", "adresse": "4 Rue Esquermoise", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2208a9a2623ae8c6dd010e41da9b1ed91128fbd5", "fields": {"id_merimee": 65.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704229.3468, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et toitures des b\u00e2timents sur rue et sur cour sis aux n\u00b0s 13, 15, 17, rue Fabricy, et, en totalit\u00e9, les rez-de-chauss\u00e9e, premier et deuxi\u00e8me \u00e9tages des m\u00eames b\u00e2timents avec leurs d\u00e9cors int\u00e9rieurs, et les ateliers (cad. OS 145) : inscription", "y_l93": 7058893.9992, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle; 1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6270217946, 3.05967061273", "date_protection": "13/05/2009", "elements_proteges": "d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000148", "datation_bati_lmcu": 1898, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350OS0274", "adresse": "17 Rue Fabricy", "auteur": "Coilliot Louis (c\u00e9ramiste)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9445189b0f308a0bf61fda45284863240bd9f2b9", "fields": {"id_merimee": 73.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704683.1826, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue (cad. HN 114) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 avril 1995", "y_l93": 7060593.4458, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6422698145, 3.06609371538", "date_protection": "06/04/1995", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00135488", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HN0114", "adresse": "31 Rue de Gand", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "911ed1151604b4912344bd135756ff133702bc46", "fields": {"id_merimee": 77.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 702807.147, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour avec leur portail respectif (cad. MW 19) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 26 f\u00e9vrier 1987", "y_l93": 7058533.4604, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6237942069, 3.03960266618", "date_protection": "26/02/1987", "elements_proteges": "portail ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107687", "datation_bati_lmcu": 1993, "edifice": "Maison", "quartier": "Vauban-Esquermes", "denomination": "maison", "parcelle": "350MW0099", "adresse": "3 Place Genevi\u00e8res", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "42f8747d920c92369ef9bfbeafe6832512503878", "fields": {"id_merimee": 81.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704533.3392, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7060134.7746, "coord_geo": "50.6381547247, 3.06397373325", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107688", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350LN0134", "adresse": "4 Rue Grande Chauss\u00e9e", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "33dd955e0b5c5c55af7132462f6f34b7d4d8547a", "fields": {"id_merimee": 81.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704533.4286, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7060138.0596, "coord_geo": "50.6381842043, 3.0639750324", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107688", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350LN0134", "adresse": "6 Rue Grande Chauss\u00e9e", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0866e6b2b003fa388ece191911d23f7bc1067ceb", "fields": {"id_merimee": 88.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704513.688, "detail_protection": "Immeuble \u00e0 l'exception du rez-de-chauss\u00e9e : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1945", "y_l93": 7059928.3368, "coord_geo": "50.6363022493, 3.06369406897", "date_protection": "25/05/1945", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107636", "datation_bati_lmcu": 1692, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0133", "adresse": "2 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "49833f3747fe496a3e9788ba8583c114800ca695", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704568.5244, "siecle_construction": 17, "y_l93": 7060021.4778, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6371377182, 3.06446895539", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0100", "adresse": "Vieille Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "22afa3875753056edfae2d9faae4d645f8e7d2cd", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704542.4754, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7059996.309, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6369120382, 3.06410107549", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0098", "adresse": "24 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "61eed1b896c911b74458404639793b9e77029845", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704534.571, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060016.6004, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6370941952, 3.06398976476", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0094", "adresse": "2 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c0ca5c5818698710fa971e7f664aa8c9b71ddf9f", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704548.2564, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060026.6288, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6371840926, 3.06418300173", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0316", "adresse": "8 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3722eed7af4de326149d73a82a4f79386fcc2ce9", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704551.7958, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060029.4602, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6372094764, 3.06423298067", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0317", "adresse": "10 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3f1ce5d43ce13c3b90140e3a05c32f5f1625ba62", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704568.7842, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060024.8594, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6371680636, 3.06447266053", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0281", "adresse": "7 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "94c9f434b1e6a0de24bf296d90df18c246c995d7", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704575.1316, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060014.7086, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6370769215, 3.06456211507", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0101", "adresse": "3 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2a051e9effb32db0eb7fb9e0651d37a16a454afd", "fields": {"id_merimee": 90.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704016.9132, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Maison, y compris le four \u00e0 pain se trouvant dans la cave (cad. KS 61, 62) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060027.584, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6371963143, 3.05668493169", "date_protection": "28/04/1993", "elements_proteges": "boulangerie ; four \u00e0 pain", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125628", "datation_bati_lmcu": 1717, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0264", "adresse": "1 Rue de la Halloterie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c4f58efbfb8decbe37827a82c048b4cbfc0e8de9", "fields": {"id_merimee": 91.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704190.7482, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue ; pi\u00e8ces suivantes avec leur d\u00e9cor : vestibule et hall d'entr\u00e9e, grand et petit salon et salle \u00e0 manger au rez-de-chauss\u00e9e, grande chambre et cabinet de toilette \u00e0 l'\u00e9tage, rampe de l'escalier principal (cad. LP 222) : inscrip", "y_l93": 7059928.7982, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6363086441, 3.05913697068", "date_protection": "21/12/1984", "elements_proteges": "escalier ; vestibule ; salon ; salle \u00e0 manger ; \u00e9l\u00e9vation ; rampe d'appui ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107691", "datation_bati_lmcu": 1780, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LP0222", "adresse": "104 Rue de l'H\u00f4pital Militaire"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "73c021c9bd6b3caa22143fbfe7587d813c61d709", "fields": {"id_merimee": 92.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704192.9358, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue (cad. NX 140, 138) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1977", "y_l93": 7059895.497, "coord_geo": "50.6360097767, 3.05916748846", "date_protection": "14/03/1977", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107690", "datation_bati_lmcu": 1789, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350NX0140", "adresse": "69 Rue de l'H\u00f4pital Militaire", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a855e54b89fdc27fcfbaefc192816ff76337ba96", "fields": {"id_merimee": 100.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704254.8444, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ainsi que le portail d'entr\u00e9e du refuge (cad. 10 29) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 avril 1980", "y_l93": 7060290.8562, "coord_geo": "50.6395573944, 3.06004533716", "date_protection": "10/04/1980", "elements_proteges": "b\u00e2timent conventuel ; portail ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107567", "datation_bati_lmcu": 1770, "edifice": "Abbaye de Loos", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "abbaye", "parcelle": "350LO0417", "adresse": "34 Rue Jean-Jacques Rousseau", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2923ea282369f560daea66e7fa54983f5774fc21", "fields": {"id_merimee": 105.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 706748.6376, "siecle_construction": 20, "y_l93": 7059712.0074, "epoque_construction": "2e quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6343406732, 3.09522843766", "date_protection": "21/04/2000", "commune": "Lille", "reference_mh": "IA59000817", "datation_bati_lmcu": 1927, "edifice": "Salle des f\u00eates de Fives", "quartier": "Fives", "denomination": "salle des f\u00eates", "parcelle": "350CD0001", "etat": "d\u00e9saffect\u00e9", "adresse": "91 Rue de Lannoy", "auteur": "Cools Marcel (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "92339a6c58985ecaadcc05bf3062cf9332c0811d", "fields": {"id_merimee": 123.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704447.535, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures (cad. KZ 330) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 1991", "y_l93": 7060428.3174, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6407896511, 3.06276617184", "date_protection": "15/07/1991", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107916", "datation_bati_lmcu": 1550, "edifice": "Maison en pans de bois", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KZ0425", "adresse": "39 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "425fbec015bc3635306149c07d2a719ea559dba6", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704490.9948, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060440.3432, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408972612, 3.06337963749", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1472, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0139", "adresse": "18 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5a6bb39263ccd38f575edeb2740e535d4fbe3c86", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704480.1318, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060445.286, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6409416968, 3.06322638818", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0133", "adresse": "24 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d1dc11eeb5ab958375c069015f99f7bcdfce76ee", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704474.8698, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060448.5002, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6409705794, 3.06315216389", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0133", "adresse": "26 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "600ce95d74924d63edb5281e07084d2b1695aa0a", "fields": {"id_merimee": 131.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704217.654, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur la rue (cad. LP 229) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 1984", "y_l93": 7059990.5022, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6368622084, 3.05951730307", "date_protection": "21/12/1984", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107700", "datation_bati_lmcu": 1984, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LP0282", "adresse": "13 Rue du Nouveau Si\u00e8cle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "400aa0a6fceb75ef9448915cc1b61434b5b1c443", "fields": {"id_merimee": 134.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704210.346, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures ; portail d'entr\u00e9e ; la statue et son d\u00e9cor de treillage au fond du jardin ; l'escalier avec sa rampe en fer forg\u00e9 ; les pi\u00e8ces suivantes avec leur d\u00e9cor : le hall d'entr\u00e9e, le salon rond, la salle \u00e0 manger et le salon sur jardin, au", "y_l93": 7060651.2252, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle ; 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6427917079, 3.05942119285", "date_protection": "17/08/1979", "elements_proteges": "portail ; escalier ; salon ; salle \u00e0 manger ; \u00e9l\u00e9vation ; rampe d'appui ; toiture ; d\u00e9cor ext\u00e9rieur ; d\u00e9cor int\u00e9rieur ; statue", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107609", "datation_bati_lmcu": 1780, "edifice": "H\u00f4tel Van Zeller", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KX0074", "adresse": "3 Rue N\u00e9grier", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "32df76a3b23a89b429c77aafb3f5748d19731998", "fields": {"id_merimee": 139.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704771.8638, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059763.83, "coord_geo": "50.6348240034, 3.06733528747", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107647", "datation_bati_lmcu": 2004, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0383", "adresse": "108 bis Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "fef6d14509b9484b7072f59c84d7d5f89fb6e120", "fields": {"id_merimee": 140.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704773.4202, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059760.4226, "coord_geo": "50.6347934126, 3.06735720865", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107648", "datation_bati_lmcu": 2004, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0383", "adresse": "112 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9b5c85bef220c7cf9353cc4fef062d5130ba8e27", "fields": {"id_merimee": 141.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704788.9518, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059723.3912, "coord_geo": "50.6344609644, 3.06757592605", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107649", "datation_bati_lmcu": 1684, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0295", "adresse": "122 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a948abfad789378135e9af753e0c878518b0f5ae", "fields": {"id_merimee": 147.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704715.7572, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 1944", "y_l93": 7059850.8786, "coord_geo": "50.6356056257, 3.06654460845", "date_protection": "04/10/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107646", "datation_bati_lmcu": 1690, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0074", "adresse": "72 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d1762283d1efb60c08fedeeae273302184c66acb", "fields": {"id_merimee": 147.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704719.4712, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 1944", "y_l93": 7059846.0168, "coord_geo": "50.6355619666, 3.06659695926", "date_protection": "04/10/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107646", "datation_bati_lmcu": 1986, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0383", "adresse": "74 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a5e98a2d3bbf0c439a205ad88822271bf5852d01", "fields": {"id_merimee": 156.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704486.481, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour (cad. KY 28) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 1987", "y_l93": 7060672.0914, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6429770382, 3.06331855865", "date_protection": "30/06/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107652", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KY0028", "adresse": "48 Avenue du Peuple Belge", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2b53f94e752012db67cbbac98eb98a3b02cc2cfe", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704490.3678, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059930.3384, "coord_geo": "50.6363203805, 3.06336501311", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0044", "adresse": "2 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e8d44fe0473450c72ebc633c34af80e1484cd3b4", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704486.196, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059926.8122, "coord_geo": "50.6362887656, 3.06330610365", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0044", "adresse": "4 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "30285e36652337d48ae3e62018c9ea520d67778d", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704478.8094, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059921.0138, "coord_geo": "50.6362367825, 3.06320180359", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0043", "adresse": "8 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6ad65f68c6d4e7764f24ca7dff91121b33e00d40", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704473.0806, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059916.3668, "coord_geo": "50.6361951204, 3.06312091042", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0041", "adresse": "12 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1c321943be96126bc42ba04fb6449be75b200162", "fields": {"id_merimee": 191.0, "type_protection": "class\u00e9 MH partiellement, inscrit MH", "x_l93": 705070.224, "detail_protection": "La fa\u00e7ade principale de la chapelle : classement par arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 1910 - Les fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents formant le Fort, \u00e0 l'exception de la fa\u00e7ade class\u00e9e : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 juin 1946", "y_l93": 7059162.5208, "coord_geo": "50.6294253284, 3.07153772867", "date_protection": "12/12/1916 -14/06/1946", "elements_proteges": "chapelle ; \u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107585", "datation_bati_lmcu": 1674, "edifice": "Ancien fort Saint-Sauveur", "quartier": "Centre", "denomination": "fort", "parcelle": "350HW0005", "adresse": "20 Rue du R\u00e9duit", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7be81db60e3731d6ba32e950263fb47746a941ab", "fields": {"id_merimee": 210.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704072.6106, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060270.1766, "coord_geo": "50.6393730287, 3.05747340061", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107658", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KW0181", "adresse": "17 Terrasse Sainte-Catherine", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b20256279d37c08b1ab5e2516ca4a175a4ab775c", "fields": {"id_merimee": 210.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704068.0632, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060267.971, "coord_geo": "50.6393532649, 3.05740920429", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107658", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KW0201", "adresse": "19 Terrasse Sainte-Catherine", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "aa82ca8c4e66140e3f845bd4f5e119c4724a4668", "fields": {"id_merimee": 214.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704011.7568, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "op\u00e9ration ponctuelle", "y_l93": 7060264.1346, "epoque_construction": "4e quart 15e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 16e si\u00e8cle ; 4e quart 17e si\u00e8cle ; 3e quart 19e si\u00e8cle ; 3e quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6393192012, 3.0566145602", "date_protection": "28/03/1991", "commune": "Lille", "reference_mh": "IA59001050", "datation_bati_lmcu": 1487, "edifice": "Eglise paroissiale Sainte-Catherine", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "\u00e9glise paroissiale", "etat": "mauvais \u00e9tat", "description": "L'\u00e9glise se compose en plan de 3 vaisseaux de 4 trav\u00e9es qui pr\u00e9c\u00e8dent une tour carr\u00e9e, hors oeuvre, plac\u00e9e devant la nef centrale. Le choeur, dont les trav\u00e9es droites sont flanqu\u00e9es de chapelles lat\u00e9rales \u00e0 chevet plat, se termine par une abside \u00e0 5 pans", "adresse": "4 Rue Sainte-Catherine", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6ed3a08e65429fdffb0d4cab9bd9d230dd3f4794", "fields": {"id_merimee": 217.0, "type_protection": "class\u00e9 MH partiellement, inscrit MH", "x_l93": 704635.2366, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ; les onze pi\u00e8ces \u00e0 d\u00e9cor de boiseries et de stuc dont six au rez-de-chauss\u00e9e et cinq \u00e0 l'\u00e9tage ; la pi\u00e8ce des anciennes \u00e9curies au rez-de-chauss\u00e9e (cad. A 14, 15) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 1971 - L", "y_l93": 7060748.3052, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle ; 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6436599031, 3.06541886487", "date_protection": "15/07/1971", "elements_proteges": "\u00e9curie ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107594", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "H\u00f4tel Bid\u00e9 de la Grandville", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350TT0010", "adresse": "26 Rue de Thionville"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6fba0b33d99b362928c69aef3419b2b52496dc34", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704542.932, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060065.7728, "coord_geo": "50.6375354182, 3.06410831463", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0280", "adresse": "23 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "fd7592809fa655fb4b109c95bda0c105a9305eed", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704535.1974, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060078.3104, "coord_geo": "50.6376479896, 3.06399931003", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0079", "adresse": "29 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0d2a0a6da60a6aa940998e78bb221f973d5f775e", "fields": {"id_merimee": 237.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704497.38, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur la place et sur la rue (cad. LS 225 \u00e0 227) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 1979", "y_l93": 7059528.4206, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6327134174, 3.0634594064", "date_protection": "02/03/1979", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107718", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LS0227", "adresse": "11 Place du Vieux March\u00e9 aux Chevaux", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "336a3764a4204ca1993f59215e47e2e3968fecb1", "fields": {"id_merimee": 237.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704501.2272, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur la place et sur la rue (cad. LS 225 \u00e0 227) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 1979", "y_l93": 7059524.4588, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6326778353, 3.06351364658", "date_protection": "02/03/1979", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107718", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LS0226", "adresse": "15 Place du Vieux March\u00e9 aux Chevaux", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2f7c4de6add97c061a38e2efe255fc1f59d19ce4", "fields": {"id_merimee": 237.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704502.3576, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur la place et sur la rue (cad. LS 225 \u00e0 227) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 1979", "y_l93": 7059521.7882, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6326538604, 3.06352956654", "date_protection": "02/03/1979", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107718", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LS0225", "adresse": "17 Place du Vieux March\u00e9 aux Chevaux", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "f1fe3aa3a84c2cfa1674acfd29f29175c6cf2098", "fields": {"id_merimee": 242.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 705743.0958, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "La chapelle en totalit\u00e9, ainsi que sa grille de cl\u00f4ture, section 024, face \u00e0 023, tombe n\u00b0 2 (cad. AH 74) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2006", "y_l93": 7060724.608, "epoque_construction": "3e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6434380201, 3.08105415175", "date_protection": "19/04/2006", "elements_proteges": "grille ; cl\u00f4ture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000126", "datation_bati_lmcu": 0, "edifice": "Chapelle de la famille Gonnet, situ\u00e9e au cimeti\u00e8re de l'Est", "quartier": "Saint-Maurice Pellevoisin", "denomination": "chapelle fun\u00e9raire", "parcelle": "350AH0074", "adresse": "Cimeti\u00e8re de l'Est", "auteur": "Leroy Charles (architecte) ; Didron Adolphe-Napol\u00e9on (ma\u00eetre verrier) ; Saint-Aubert Charles (sculpteur) ; Papon (sculpteur)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "ebec394ca1afbd6b0fe2ed17338e0c8b945c1732", "fields": {"id_merimee": 244.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 705262.5912, "detail_protection": "Noble Tour (la) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 1er mars 1922", "y_l93": 7059320.0952, "coord_geo": "50.6308378564, 3.07425400016", "date_protection": "01/03/1922", "elements_proteges": "tour", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107728", "datation_bati_lmcu": 1402, "edifice": "La Noble Tour", "quartier": "Centre", "denomination": "\u00e9difice fortifi\u00e9", "parcelle": "350TP0008", "adresse": "3 Rue des D\u00e9port\u00e9s", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c2e0c0404129952692c44962a6a6e99d594ea316", "fields": {"id_merimee": 248.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704398.4424, "detail_protection": "Palais Rihour (vestiges : salle du conclave pr\u00e8s de l'ancien H\u00f4tel de Ville) : classement par liste de 1875", "y_l93": 7059834.7578, "epoque_construction": "Moyen-Age", "coord_geo": "50.6354632728, 3.06206676483", "date_protection": "Liste de 1875", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107721", "datation_bati_lmcu": 1473, "edifice": "Palais Rihour", "quartier": "Centre", "denomination": "salle", "parcelle": "350LR0277", "etat": "vestiges", "adresse": "Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "45c2ccff74a5951d2a022f6c1cde0accafb5a0a2", "fields": {"id_merimee": 0.0, "type_protection": "Inscrit MH", "x_l93": 704528.139, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue et en totalit\u00e9 pour le d\u00e9cor du magasin, la poissonnerie A l'Huitri\u00e8re (cad. KZ 84) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 juillet 2015", "y_l93": 7060281.1506, "epoque_construction": "2e quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6394683696, 3.06390202057", "date_protection": "10/07/2015", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor", "commune": "Lille", "datation_bati_lmcu": 1922, "edifice": "L'Huitri\u00e8re", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0084", "description": "T\u00e9moignage d'un commerce de luxe lillois, d'un d\u00e9cor remarquable de style Art D\u00e9co dont des vitraux et panneaux c\u00e9ramique r\u00e9alis\u00e9s sur des cartons de Mathurin M\u00e9heut", "adresse": "3 Rue des Chats Bossus", "auteur": "M\u00e9heut Mathurin (c\u00e9ramiste)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "027cc73fd622c64cfcd83d3eded82e5ddc8e26cc", "fields": {"id_merimee": 12.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704708.5914, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 mars 1944", "y_l93": 7060140.7614, "coord_geo": "50.6382071526, 3.06644693326", "date_protection": "08/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107620", "datation_bati_lmcu": 1959, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LN0024", "adresse": "17 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "749740f16249547c30c9e04872b0b417cb92c509", "fields": {"id_merimee": 21.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703987.7586, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour du b\u00e2timent sur rue au num\u00e9ro 41 ; fa\u00e7ade sur rue et toiture correspondante de l'ancienne chapelle au num\u00e9ro 39 (cad. KS 81) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 mai 1974", "y_l93": 7060177.617, "coord_geo": "50.6385429292, 3.05627502369", "date_protection": "17/05/1974", "elements_proteges": "chapelle ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture ; b\u00e2timent", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107575", "datation_bati_lmcu": 1651, "edifice": "Ancien couvent des Madelonnettes", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "couvent", "parcelle": "350KS0222", "adresse": "41 Rue de la Barre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7a8c5dd376b160effa8a60aee508c0597fb66eca", "fields": {"id_merimee": 23.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703859.43, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur cour (cad. KS 9) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 octobre 1990", "y_l93": 7060162.9878, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6384124513, 3.05446391593", "date_protection": "10/09/1990", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107913", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0246", "adresse": "77 Rue de la Barre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "432f4c8defc5873752c58f45018f0e85b6d471f9", "fields": {"id_merimee": 32.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704826.0408, "detail_protection": "La fa\u00e7ade et la toiture du b\u00e2timent donnant sur la place : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 1926", "y_l93": 7060499.6058, "coord_geo": "50.6414265902, 3.06810872861", "date_protection": "23/12/1926", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107604", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Ancien H\u00f4tel militaire des Bleuets", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350TT0059", "adresse": "28 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5e2e3ae8f72d9fbfa23c09a25cfde0982c898c91", "fields": {"id_merimee": 35.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704784.3786, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur la place (cad. HP 1 \u00e0 4, 6) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060421.5788, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6407266839, 3.06751981889", "date_protection": "04/05/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107676", "datation_bati_lmcu": 1640, "edifice": "Maison faisant partie du Rang des Arbal\u00e9triers", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0001", "adresse": "2 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7aa5e0f4d0eb77c11f4020ae628d9d7d8c30f617", "fields": {"id_merimee": 35.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704790.915, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur la place (cad. HP 1 \u00e0 4, 6) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060424.928, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.64075669, 3.06761210464", "date_protection": "04/05/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107676", "datation_bati_lmcu": 1640, "edifice": "Maison faisant partie du Rang des Arbal\u00e9triers", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0002", "adresse": "4 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8406075fe3a9ccbc8c91765b35fe001aa91ad74d", "fields": {"id_merimee": 35.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704817.801, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et les toitures sur la place (cad. HP 1 \u00e0 4, 6) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060439.6058, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408882039, 3.06799171327", "date_protection": "04/05/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107676", "datation_bati_lmcu": 1640, "edifice": "Maison faisant partie du Rang des Arbal\u00e9triers", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0093", "adresse": "14 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "63666776d3cb8a0e39aa066253251a8525f514d5", "fields": {"id_merimee": 38.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704826.2928, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue (cad. HO 144) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1987", "y_l93": 7060518.468, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6415958606, 3.06811251464", "date_protection": "22/01/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107680", "datation_bati_lmcu": 1719, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350TT0058", "adresse": "30 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1eff618fe0d2917fdd757bcb9984e77c9b73d6b2", "fields": {"id_merimee": 39.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704791.5546, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toiture sur rue ; escalier avec sa cage ; salle \u00e0 manger avec sa chemin\u00e9e (cad. HO 72) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 1985", "y_l93": 7060468.3698, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6411465392, 3.06762165606", "date_protection": "29/11/1985", "elements_proteges": "escalier ; chemin\u00e9e ; salle \u00e0 manger ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107612", "datation_bati_lmcu": 1895, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350HO0073", "adresse": "9 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b010c89424f45e8a482389cb035a8891e851eaf6", "fields": {"id_merimee": 42.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704493.984, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7060078.842, "coord_geo": "50.6376530587, 3.06341772549", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107624", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0123", "adresse": "5 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "33b90ecd8f9337ad3464f78c78dc0377d15fafb9", "fields": {"id_merimee": 42.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704509.0452, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7060108.0764, "coord_geo": "50.6379153056, 3.06363059688", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107624", "datation_bati_lmcu": 1860, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0117", "adresse": "17 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "84555109f8bb44a4439a25b1bbb6bd788b55967f", "fields": {"id_merimee": 47.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 702664.3242, "detail_protection": "Chapelle Notre-Dame-de-la-R\u00e9conciliation : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 1926", "y_l93": 7058778.1086, "coord_geo": "50.6259904002, 3.03758939414", "date_protection": "23/12/1926", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107572", "datation_bati_lmcu": 1250, "edifice": "Chapelle Notre-Dame-de-la-R\u00e9conciliation", "quartier": "Vauban-Esquermes", "denomination": "chapelle", "parcelle": "350MZ0063", "adresse": "28 Rue de Canteleu", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7bf5b91993e9b8e31da9f5e5fadc8d28b2fc1216", "fields": {"id_merimee": 49.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704416.6836, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060137.7662, "coord_geo": "50.6381824091, 3.06232754272", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107627", "datation_bati_lmcu": 1692, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0090", "adresse": "11 Rue du Cur\u00e9 Saint-Etienne", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "84be5e57aa7a133d1af2e88d47dd1c54e4fe14f3", "fields": {"id_merimee": 51.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704439.27, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Enseigne en pierre sculpt\u00e9e repr\u00e9sentant le sacrifice d'Abraham : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060168.4022, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6384571825, 3.0626466213", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "enseigne", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107629", "datation_bati_lmcu": 1716, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0084", "adresse": "23 Rue du Cur\u00e9 Saint-Etienne", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "90a7d55f8f2e585f7ed7a3ba3ebba5be7993643c", "fields": {"id_merimee": 60.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704414.4504, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Enseigne en pierre sculpt\u00e9e repr\u00e9sentant la Maisoncelle encastr\u00e9e dans la fa\u00e7ade : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 mars 1944", "y_l93": 7060065.1596, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6375308381, 3.06229521983", "date_protection": "15/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; enseigne", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107632", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LP0104", "adresse": "15 Rue Esquermoise", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9905ad47298083fa6946733d246f859b7496eda8", "fields": {"id_merimee": 67.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704876.2338, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue ; escalier et sa rampe (cad. HR 231) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 1987", "y_l93": 7060088.0688, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6377329897, 3.06881202841", "date_protection": "30/06/1987", "elements_proteges": "escalier ; \u00e9l\u00e9vation ; rampe d'appui ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107634", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HR0231", "adresse": "9 Rue \u00e0 Fiens", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "ce307de2ad4798a0a7f71c7215996da3e85a944e", "fields": {"id_merimee": 74.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704692.1472, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060606.7976, "coord_geo": "50.6423895682, 3.06622039067", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107685", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HN0112", "adresse": "35 Rue de Gand", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "f8fb28503e6184e5585ddeb796ac84b9094ce4a7", "fields": {"id_merimee": 75.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704707.7682, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060628.8968, "coord_geo": "50.6425877719, 3.06644111256", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107686", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HN0109", "adresse": "41 Rue de Gand", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e26c7de2006cc33a4d9edcf064a4738deb5aaf4f", "fields": {"id_merimee": 83.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704872.7418, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue (cad. HT 147, 148) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 5 mars 1990", "y_l93": 7059617.0118, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6335056387, 3.06875696204", "date_protection": "05/03/1990", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107912", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "magasin de commerce textile", "parcelle": "350TL0026", "adresse": "50 Rue Gustave Delory", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "66017b41459028ff10e5130390e7f513b7dbd17f", "fields": {"id_merimee": 86.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704515.569, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, avec le retour sur les rues des Sept-Agaches, du petit-Paon et de la Bourse : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060034.4528, "coord_geo": "50.6372545445, 3.06372182076", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107639", "datation_bati_lmcu": 1670, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0066", "adresse": "38 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1f3d2b37f26a76c39ae840f51d491bc47b779128", "fields": {"id_merimee": 86.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704513.7942, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, avec le retour sur les rues des Sept-Agaches, du petit-Paon et de la Bourse : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060053.507, "coord_geo": "50.6374255539, 3.06369699244", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107639", "datation_bati_lmcu": 1670, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0071", "adresse": "15 Rue du Petit Paon", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e4aeae86e0852404d03c0cb7ce1e40502592801e", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704542.4748, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060022.382, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.637146023, 3.06410136571", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0092", "adresse": "6 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "71f0d178a3ed69442910676078736ae760694187", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704555.3346, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060032.0558, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.637232744, 3.06428294849", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0318", "adresse": "12 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5a1541cac2887dfc11e6106c48420e08ecb6ef81", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704565.1266, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060030.4046, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6372178542, 3.06442110996", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0308", "adresse": "9 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "28bc706c20a5c41350b0fa929738a69c23b7c925", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704571.969, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060003.3878, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6369753493, 3.06451735543", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0103", "adresse": "11 Rue des Manneliers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "68dc846d38930242b85e507eeeb864ab9fc359c1", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704558.7558, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7059993.7134, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6368886259, 3.06433078618", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0106", "adresse": "5 Rue des Manneliers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a1d6aefa5c5a8ca09e89329459d2d008e5333c96", "fields": {"id_merimee": 90.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704012.1102, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Maison, y compris le four \u00e0 pain se trouvant dans la cave (cad. KS 61, 62) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060035.8946, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6372709264, 3.05661723796", "date_protection": "28/04/1993", "elements_proteges": "boulangerie ; four \u00e0 pain", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125628", "datation_bati_lmcu": 1717, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0264", "adresse": "1 bis Rue de la Halloterie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "494153b1f6851b3766241420f6db49af5feadb1a", "fields": {"id_merimee": 98.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704268.012, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 1975", "y_l93": 7059332.274, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6309547529, 3.06022084433", "date_protection": "29/10/1975", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107596", "datation_bati_lmcu": 1898, "edifice": "H\u00f4tel des Cariatides", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350OP0005", "adresse": "6 Rue d'Inkermann", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b098f7062246737e16e628439f9508d1a5562b68", "fields": {"id_merimee": 98.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704262.9384, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 1975", "y_l93": 7059326.6202, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6309040487, 3.06014919605", "date_protection": "29/10/1975", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107596", "datation_bati_lmcu": 1898, "edifice": "H\u00f4tel des Cariatides", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350OP0005", "adresse": "8 Rue d'Inkermann", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3e89baa7423ad3f6706f68347922e886235274b3", "fields": {"id_merimee": 110.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704784.3798, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ade comprenant : portique d'entr\u00e9e avec les colonnes, l'entablement, la balustrade, le d\u00e9cor int\u00e9rieur et la terrasse couvrant l'ensemble ; les deux niveaux sup\u00e9rieurs en retrait (cad. LW 176) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 1989", "y_l93": 7059092.2986, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.62879739, 3.06750379859", "date_protection": "17/02/1989", "elements_proteges": "terrasse ; portique ; bains ; \u00e9l\u00e9vation ; balustrade ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107903", "datation_bati_lmcu": 1890, "edifice": "Immeuble d\u00e9nomm\u00e9 Bains Lillois", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LW0185", "adresse": "219 Boulevard de la Libert\u00e9", "auteur": "Baert Albert (ma\u00eetre de l'oeuvre)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "07c6835e99288f5b8dd90b502b4d22d26c1e3080", "fields": {"id_merimee": 114.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 705064.962, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Ensemble des fa\u00e7ades et toitures sur le boulevard Louis-XIV, les rues Kl\u00e9ber, Camille-Gu\u00e9rin et du Professeur-Calmette et l'ensemble des fa\u00e7ades sur cour ; concernant les parties r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 l'enseignement et \u00e0 l'administration : l'ensemble des fa\u00e7ades e", "y_l93": 7059041.4108, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6283384902, 3.07146193867", "date_protection": "01/12/1997", "elements_proteges": "amphith\u00e9\u00e2tre universitaire ; jardin ; cour ; escalier ; couloir ; galerie ; chaufferie ; chemin\u00e9e ; \u00e9l\u00e9vation ; atelier", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000008", "datation_bati_lmcu": 1895, "edifice": "Ecole Nationale Sup\u00e9rieure des Arts et M\u00e9tiers", "quartier": "Centre", "denomination": "\u00e9cole sup\u00e9rieure ; \u00e9cole professionnelle", "parcelle": "350HY0059", "adresse": "8 Boulevard Louis XIV"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "69406a62b2d571ff295e609621172b7f91f8cc5b", "fields": {"id_merimee": 117.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704585.1018, "detail_protection": "La maison : classement par arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 1933", "y_l93": 7060451.916, "coord_geo": "50.6410004325, 3.0647078657", "date_protection": "03/04/1933", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107671", "datation_bati_lmcu": 1636, "edifice": "Maison de Gilles de la Boe, dite aussi du Bon Bouillon", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KY0123", "adresse": "29 Place Louise de Bettignies", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "274d33223afd7c35a1d73387f50be8a088b57f23", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704540.2776, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1944", "y_l93": 7060404.9618, "coord_geo": "50.6405793855, 3.06407474071", "date_protection": "16/06/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0398", "adresse": "3 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "900a98992a483c428c1f0ee3eab1e37dc0f4bc0e", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704536.4136, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1944", "y_l93": 7060406.6526, "coord_geo": "50.6405945871, 3.06402022932", "date_protection": "16/06/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0059", "adresse": "5 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "acc9027d165fdd444f89f0d0270f9644a07f5f9c", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704521.1364, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1944", "y_l93": 7060413.4956, "coord_geo": "50.6406561084, 3.06380470765", "date_protection": "16/06/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0300", "adresse": "13 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "fe6f3b7a312aad5dac4b25985a590593f7c0e02d", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704515.473, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1944", "y_l93": 7060416.2088, "coord_geo": "50.6406804981, 3.06372481364", "date_protection": "16/06/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0299", "adresse": "15 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5e45afdfd0ed67c93588b08523d3d3c7188e5bf4", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704506.0944, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19 : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1944", "y_l93": 7060420.3974, "coord_geo": "50.6407181552, 3.0635925054", "date_protection": "16/06/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1730, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0297", "adresse": "19 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "f931558a4cc448f4c132d63f0504f3bcd92d89a1", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704489.5782, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue du num\u00e9ro 25 (cad. A 936) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 d\u00e9cembre 1969", "y_l93": 7060427.7114, "coord_geo": "50.6407839114, 3.06335950254", "date_protection": "16/12/1969", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1730, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0293", "adresse": "25 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "b627ea5b8faa06d3bdddfaf42e005cce8b304f0c", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704537.6526, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2, 4, 6, 6bis, 8, 10, 12, 14 (cad. A 500 \u00e0 507) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1970", "y_l93": 7060418.9814, "coord_geo": "50.6407052189, 3.06403785583", "date_protection": "22/01/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KY0130", "adresse": "6 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0a5811e1b6932dcd6161f82ecb48d1dc84056816", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704532.4614, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2, 4, 6, 6bis, 8, 10, 12, 14 (cad. A 500 \u00e0 507) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1970", "y_l93": 7060420.8102, "coord_geo": "50.6407216686, 3.06396461569", "date_protection": "22/01/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KY0267", "adresse": "6 bis Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0b615a19cf8503a9b143c4579f6352916e98fa25", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704528.6862, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2, 4, 6, 6bis, 8, 10, 12, 14 (cad. A 500 \u00e0 507) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1970", "y_l93": 7060422.9336, "coord_geo": "50.6407407518, 3.06391136225", "date_protection": "22/01/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1710, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KY0262", "adresse": "8 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3f8f00ce4b92a05b90aabfb260a014dc6baa19a5", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704519.4846, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2, 4, 6, 6bis, 8, 10, 12, 14 (cad. A 500 \u00e0 507) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 1970", "y_l93": 7060426.827, "coord_geo": "50.6407757586, 3.06378154854", "date_protection": "22/01/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1710, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KY0264", "adresse": "12 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9b0b8e475a2d63541576a904a6f481cb4c838cbd", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704487.66, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060441.7856, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6409102295, 3.06333259112", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1472, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0139", "adresse": "20 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a0b467b79fcdc8d5b757353851ee4c6399b1f852", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704449.7532, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060464.6198, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6411154192, 3.06279788378", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1662, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0137", "adresse": "36 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a60df40df212f2eb42026cdc86eeb5bd5e91c058", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704443.8096, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060468.6092, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6411512631, 3.06271404848", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0138", "adresse": "38 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c1709936629b4725afe35cbbcc5554c6d394a381", "fields": {"id_merimee": 129.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704514.0798, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 mai 1944", "y_l93": 7059921.0642, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6362369805, 3.063699515", "date_protection": "16/05/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107644", "datation_bati_lmcu": 1692, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0133", "adresse": "1 Rue Neuve", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3b435532ef5db93c6f5a0296b7f95462780c5071", "fields": {"id_merimee": 129.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704528.2914, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 mai 1944", "y_l93": 7059897.5622, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.636025965, 3.06389979062", "date_protection": "16/05/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107644", "datation_bati_lmcu": 1692, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0138", "adresse": "11 Rue Neuve", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "85ea6ac91b8830fa047f91355f399378269ab793", "fields": {"id_merimee": 130.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704572.026, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7059807.4974, "coord_geo": "50.6352173827, 3.06451590122", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107645", "datation_bati_lmcu": 1674, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0187", "adresse": "38 Rue Neuve", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "32ecd8c908467fda748156674f2422750e3c954d", "fields": {"id_merimee": 132.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704204.4648, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue (cad. LP 234) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 1984", "y_l93": 7060015.7742, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6370890941, 3.05933145209", "date_protection": "21/12/1984", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107701", "datation_bati_lmcu": 1712, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LP0234", "adresse": "21 Rue du Nouveau Si\u00e8cle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3b27912e683366543ca6c508b74c82ada2afa282", "fields": {"id_merimee": 133.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704089.5678, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, y compris le portail d'entr\u00e9e ; l'escalier principal avec sa rampe en fer forg\u00e9 ; l'escalier secondaire avec sa rampe en bois ; la salle \u00e0 manger dite aussi antichambre avec ses lambris au rez-de-chauss\u00e9e (cad. KX 39) : classement pa", "y_l93": 7060608.5736, "coord_geo": "50.6424097501, 3.05771619411", "date_protection": "01/12/1980", "elements_proteges": "portail ; escalier ; salle \u00e0 manger ; \u00e9l\u00e9vation ; rampe d'appui ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107595", "datation_bati_lmcu": 1768, "edifice": "H\u00f4tel Cardon de Montreuil", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KX0196", "adresse": "28 Rue N\u00e9grier"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "47b88af5e832dd7d98cd9123597be76c1169701a", "fields": {"id_merimee": 136.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704378.3592, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7059782.634, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6349956424, 3.06178279384", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107702", "datation_bati_lmcu": 1981, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0314", "adresse": "7 Rue du Palais Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1db0abfb56355ba9cea86328ec8b37d24752781d", "fields": {"id_merimee": 143.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704877.5076, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "H\u00f4tel de Marchiennes (cad. B 2042) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 3 novembre 1958", "y_l93": 7059499.983, "epoque_construction": "2e quart 17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6324553529, 3.06882277068", "date_protection": "03/11/1958", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107603", "datation_bati_lmcu": 1626, "edifice": "H\u00f4tel de Marchiennes", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350TL0052", "adresse": "191 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "da8975be3c8a8d127f95e156e326e7518f362b44", "fields": {"id_merimee": 153.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704389.1556, "detail_protection": "Toitures, fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures, grand escalier et chapelle : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 f\u00e9vrier 1948", "y_l93": 7061044.3212, "coord_geo": "50.6463181659, 3.06194910881", "date_protection": "10/02/1948", "elements_proteges": "chapelle ; escalier ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107588", "datation_bati_lmcu": 1739, "edifice": "Hospice g\u00e9n\u00e9ral", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350HL0102", "adresse": "104 Avenue du Peuple Belge", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8b4080082d63ddfd7f3d1974fcdc5d832d494140", "fields": {"id_merimee": 155.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704346.1566, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060955.76, "coord_geo": "50.6455237098, 3.0613412446", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107651", "datation_bati_lmcu": 1662, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HL0063", "adresse": "41 Avenue du Peuple Belge", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8523d4373daf710632c24ceb67281522a32befa5", "fields": {"id_merimee": 161.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704302.7286, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060719.6678, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6434052907, 3.06072574354", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107653", "datation_bati_lmcu": 1745, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HM0054", "adresse": "5 Rue du Pont Neuf", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "50eec069e684056e5fe12286bcfb1577f25de744", "fields": {"id_merimee": 163.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704314.008, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue, sur cour et sur jardin, y compris l'architecture de fond de jardin au tympan sculpt\u00e9 donnant sur la rue de l'Entrep\u00f4t ; boiseries et d\u00e9cors des pi\u00e8ces int\u00e9rieures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060729.044, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.643489356, 3.06088503519", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor ext\u00e9rieur ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107655", "datation_bati_lmcu": 1684, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HM0131", "adresse": "9 Rue du Pont Neuf", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0ccb4fe6caaa1e5b2f31c8cdabcc3e88b4fbad12", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704466.1656, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059910.6284, "coord_geo": "50.6361436722, 3.0630232663", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0039", "adresse": "20 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e95333cb908e237b6a11340121baa093ff7c7973", "fields": {"id_merimee": 177.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704838.7188, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ; fa\u00e7ade lat\u00e9rale (cad. LM 34) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 juin 1989", "y_l93": 7060144.719, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6382416726, 3.06828331894", "date_protection": "02/06/1989", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107902", "datation_bati_lmcu": 1725, "edifice": "Ancien H\u00f4tel particulier", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LM0158", "adresse": "19 Rue de Roubaix", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3e86628b0fe1d29d95d0907061eb0bfd2d499b19", "fields": {"id_merimee": 181.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704978.5998, "detail_protection": "Maison dite des Vieux Hommes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 18 ao\u00fbt 1944", "y_l93": 7060259.9502, "coord_geo": "50.6392746789, 3.07025874579", "date_protection": "18/08/1944", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107710", "datation_bati_lmcu": 1627, "edifice": "Maison dite des Vieux Hommes", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350TV0015", "adresse": "49 Rue de Roubaix", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c9beb27bd052e6ad0a7cba7f857b0b68fcd3a3ad", "fields": {"id_merimee": 182.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 703840.2228, "siecle_construction": 18, "y_l93": 7060881.3546, "epoque_construction": "1er quart 18e si\u00e8cle ; 3e quart 18e si\u00e8cle ; 4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6448593091, 3.0541998242", "date_protection": "17/10/1947", "commune": "Lille", "reference_mh": "IA59001592", "datation_bati_lmcu": 1758, "edifice": "Eglise paroissiale Saint-Andr\u00e9", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "\u00e9glise paroissiale", "description": "L'\u00e9glise, de plan allong\u00e9, comporte une nef de six trav\u00e9es, un choeur profond de trois trav\u00e9es, et des bas-c\u00f4t\u00e9s termin\u00e9s par une absidiole. Le vaisseau central est couvert d'une fausse vo\u00fbte en berceau plein-cintre ; la vo\u00fbte du choeur se termine en cul", "adresse": "Rue Royale", "auteur": "Gombert Thomas-Joseph (architecte); Cordonnier Louis-Marie (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8a1d758513401e9b8616c6948d861c7810bb9c31", "fields": {"id_merimee": 190.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703938.6876, "detail_protection": "H\u00f4tel Van-der-Cruisse-de-Waziers : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 27 janvier 1948", "y_l93": 7060679.6304, "coord_geo": "50.6430483956, 3.05558752396", "date_protection": "27/01/1948", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107608", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "H\u00f4tel Van der Cruisse de Waziers", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350EY0099", "adresse": "95 Rue Royale", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "067c1b0e16ab800b449ae0fcd24f42bdacd3b51d", "fields": {"id_merimee": 195.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704422.8084, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 1975", "y_l93": 7059297.4374, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.63064104, 3.06240460297", "date_protection": "29/10/1975", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107719", "datation_bati_lmcu": 1892, "edifice": "Palais des Beaux-Arts", "quartier": "Centre", "denomination": "mus\u00e9e", "parcelle": "350LV0082", "description": "Mus\u00e9e des Plans-Reliefs", "adresse": "Place de la R\u00e9publique", "auteur": "B\u00e9rard (ma\u00eetre de l'oeuvre) ; Delmas (ma\u00eetre de l'oeuvre)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e85a94724287962dbdff41eca62edc856f776aea", "fields": {"id_merimee": 197.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704275.305, "siecle_construction": 19, "y_l93": 7059471.5772, "epoque_construction": "3e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6322048508, 3.06032524876", "date_protection": "29/10/1975", "commune": "Lille", "reference_mh": "IA59000389", "datation_bati_lmcu": 1872, "edifice": "Pr\u00e9fecture", "quartier": "Centre", "denomination": "pr\u00e9fecture", "description": "Le b\u00e2timent de la pr\u00e9fecture est inscrit dans un plan en H dans une disposition classique entre cour et jardin. L'aile nord abritant les appartements est ouverte sur deux cours int\u00e9rieures. Le mat\u00e9riau de gros oeuvre est la pierre de taille (calcaire). L", "adresse": "Place de la R\u00e9publique", "auteur": "Marteau Charles (architecte d\u00e9partemental)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "777ad7f71b7f59791a1ee2f4822ba85aaf4e6fa8", "fields": {"id_merimee": 199.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704242.6518, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture (cad. LP 215) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 1984", "y_l93": 7059932.3298, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6363399865, 3.05986943627", "date_protection": "21/12/1984", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107715", "datation_bati_lmcu": 1727, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LP0215", "adresse": "62 Rue Saint-Etienne", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6f8245562958715a8753930c7f61fab124b444a0", "fields": {"id_merimee": 208.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 705101.1132, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059370.5468, "coord_geo": "50.631291966, 3.07197623139", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107662", "datation_bati_lmcu": 0, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350TP0002", "etat": "d\u00e9moli", "adresse": "91 Rue Saint-Sauveur", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0e085a74b7387a492344a23b9ef48c29e8a6e700", "fields": {"id_merimee": 213.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704548.4148, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, y compris le retour rue des Trois-Couronnes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060040.1522, "coord_geo": "50.6373054534, 3.06418539212", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107663", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0089", "adresse": "7 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "96eef0670a57dba2437b83ba0d4ccc47ece75226", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704552.5992, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060049.7714, "coord_geo": "50.6373917477, 3.0642445511", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0089", "adresse": "13 bis Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3198ee322828c6b28f34b0515fa699abb63d9370", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704551.5822, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060051.7106, "coord_geo": "50.6374091579, 3.06423022185", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0086", "adresse": "15 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bf5d7240584c9a86ebf2ec0794c45ca6fc8951be", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704549.9838, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060054.863, "coord_geo": "50.6374374599, 3.06420770201", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0085", "adresse": "17 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3c81fe01548d5a9d276ebe34aa3480555681e229", "fields": {"id_merimee": 235.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704510.9808, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures (cad. LR 224) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 mars 1944", "y_l93": 7059818.7624, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6353189222, 3.06365462036", "date_protection": "08/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107668", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0225", "adresse": "5 Rue de la Vieille Com\u00e9die", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "eebb3a4dfb0596262af6bd755b4cba40ba457b0a", "fields": {"id_merimee": 237.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704499.0804, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur la place et sur la rue (cad. LS 225 \u00e0 227) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 1979", "y_l93": 7059526.866, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6326994537, 3.06348338192", "date_protection": "02/03/1979", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107718", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LS0226", "adresse": "13 Place du Vieux March\u00e9 aux Chevaux", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1a410b671735b6dc948128ea65e859c940306485", "fields": {"id_merimee": 246.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704869.6884, "detail_protection": "Porte de Paris : classement par liste de 1875", "y_l93": 7059187.7088, "coord_geo": "50.6296529717, 3.06870860592", "date_protection": "Liste de 1875", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107723", "datation_bati_lmcu": 1685, "edifice": "Porte de Paris", "quartier": "Centre", "denomination": "porte", "parcelle": "350TS0023", "adresse": "Place Simon Vollant", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "1a8d617ba66539b879271b144fb8957fb4557f31", "fields": {"id_merimee": 247.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704820.1212, "y_l93": 7060765.8654, "coord_geo": "50.6438160886, 3.06802842411", "date_protection": "18/06/1929", "elements_proteges": "foss\u00e9 ; porte ; bastion ; courtine", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107722", "datation_bati_lmcu": 1621, "edifice": "Porte de Gand et ensemble des fortifications", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "ensemble fortifi\u00e9", "parcelle": "350TT0069", "adresse": "Rue de Gand", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "f7a26e1eb388128defd8cd15014b317e37a26678", "fields": {"id_merimee": 249.0, "type_protection": "class\u00e9 MH partiellement, inscrit MH", "x_l93": 705172.4682, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et galerie vo\u00fbt\u00e9e \u00e0 rez-de-chauss\u00e9e du corps de b\u00e2timent du 17e si\u00e8cle fermant \u00e0 l'est la cour d'honneur : classement par d\u00e9cret du 23 ao\u00fbt 1923 ; Ensemble des fa\u00e7ades et des couvertures \u00e0 l'exception des parties d\u00e9j\u00e0 class\u00e9es (cad. B 2712) : insc", "y_l93": 7059320.2296, "coord_geo": "50.6308398166, 3.07298238701", "date_protection": "23/08/1923", "elements_proteges": "cour ; galerie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107589", "datation_bati_lmcu": 1730, "edifice": "H\u00f4pital Saint-Sauveur", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4pital", "parcelle": "350TP0009", "adresse": "102 Rue Saint-Sauveur"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5ee4e3ae6eee2201cf028a9fe61a0b17df463ef7", "fields": {"id_merimee": 250.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704841.0876, "detail_protection": "Hospice : classement par arr\u00eat\u00e9 du 8 ao\u00fbt 1923 ; Immeubles aux num\u00e9ros 228, 230, 232 (Maisons de louage de l'hospice) : fa\u00e7ades et toitures (cad. I 2616, 2617) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 31 ao\u00fbt 1967", "y_l93": 7059347.5236, "coord_geo": "50.6310874218, 3.06830701529", "date_protection": "08/08/1923 - 31/08/1967", "elements_proteges": "immeuble ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107587", "datation_bati_lmcu": 1651, "edifice": "Hospice Ganthois", "quartier": "Centre", "denomination": "hospice", "parcelle": "350TS0007", "adresse": "232 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5918ef3d59fde3499111c20bf73e3e302a6f5be6", "fields": {"id_merimee": 258.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 701659.6104, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures (cad. C 838) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 f\u00e9vrier 1982", "y_l93": 7060093.8432, "epoque_construction": "3e quart 15e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6378016692, 3.02341998068", "date_protection": "02/02/1982", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lomme", "reference_mh": "PA00107730", "datation_bati_lmcu": 1466, "edifice": "Ancienne Maladrerie", "quartier": "Lomme", "denomination": "maladrerie", "parcelle": "355C5509", "adresse": "253 Avenue de Dunkerque", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "98649ad04da6b62a0cc7bb1df0aa762c8d7518d9", "fields": {"id_merimee": 1.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704435.7174, "detail_protection": "Coll\u00e9giale Saint-Pierre (vestiges de l'ancienne) (cad. A 458) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 3 f\u00e9vrier 1971", "y_l93": 7060579.6926, "epoque_construction": "Moyen-Age", "coord_geo": "50.6421482009, 3.06260108878", "date_protection": "03/02/1971", "elements_proteges": "crypte", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107574", "datation_bati_lmcu": 1968, "edifice": "Vestiges de l'ancienne coll\u00e9giale Saint-Pierre", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "coll\u00e9giale", "parcelle": "350KY0156", "etat": "vestiges", "adresse": "Rue Alphonse Colas", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "ca9f6bfe815c3f94f93d62b5bbc48783f1e12460", "fields": {"id_merimee": 10.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704124.3486, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur canal (cad. KS 166) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060053.3864, "coord_geo": "50.6374271692, 3.05820128116", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125623", "datation_bati_lmcu": 1870, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0165", "description": "Ilot de maisons du 18e si\u00e8cle situ\u00e9 place de l'Arsenal avec retour rue des Bouchers et rue de la Baignerie, t\u00e9moin d'un urbanisme tributaire de la pr\u00e9sence de l'eau.", "adresse": "4 Place Maurice Schumann", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "46dbb5327972669db6ebfd4ea4285fc73e44141e", "fields": {"id_merimee": 10.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704119.9542, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur canal (cad. KS 166) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060051.4562, "coord_geo": "50.6374098763, 3.05813924898", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125623", "datation_bati_lmcu": 1914, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0166", "description": "Ilot de maisons du 18e si\u00e8cle situ\u00e9 place de l'Arsenal avec retour rue des Bouchers et rue de la Baignerie, t\u00e9moin d'un urbanisme tributaire de la pr\u00e9sence de l'eau.", "adresse": "6 Place Maurice Schumann", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "39d31cbed56e04c8c5543182b2d1eb9aa33eaaf9", "fields": {"id_merimee": 11.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704114.6706, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur canal (cad. KS 167) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060048.7022, "coord_geo": "50.6373851962, 3.05806466025", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125624", "datation_bati_lmcu": 1927, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KS0167", "description": "Ilot de maisons du 18e si\u00e8cle situ\u00e9 place de l'Arsenal avec retour rue des Bouchers et rue de la Baignerie, t\u00e9moin d'un urbanisme tributaire de la pr\u00e9sence de l'eau.", "adresse": "8 Place Maurice Schumann", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "efdc020a39a288495564ae73b9c7c83eb4dcc003", "fields": {"id_merimee": 14.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704724.2628, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ; fa\u00e7ade et toiture sur rue de la maison attenante (cad. LM 144) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 1985", "y_l93": 7060141.9764, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6382179377, 3.06666810007", "date_protection": "29/11/1985", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107610", "datation_bati_lmcu": 1990, "edifice": "H\u00f4tel particulier", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LM0177", "adresse": "30 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "aeec08af15f511310298bd07ad60d565b793adfb", "fields": {"id_merimee": 15.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704758.7964, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 1944", "y_l93": 7060094.0118, "coord_geo": "50.6377872308, 3.06715485726", "date_protection": "23/05/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107619", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LM0168", "adresse": "8 Rue des Arts", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "5cc84df5b67c9c0515430207a4e29b56081974b5", "fields": {"id_merimee": 16.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704639.8668, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Synagogue (cad. LW 95) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 septembre 1984", "y_l93": 7059054.5472, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6284596884, 3.06546439431", "date_protection": "13/09/1984", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107727", "datation_bati_lmcu": 1881, "edifice": "Synagogue", "quartier": "Centre", "denomination": "synagogue", "parcelle": "350LW0095", "adresse": "5 Rue Auguste Angellier", "auteur": "Hannottin (ma\u00eetre de l'oeuvre)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e3aef33b747f6c55b92a7cb6f48d2f93b4e90bf2", "fields": {"id_merimee": 33.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704770.152, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "La fa\u00e7ade sur rue et l'escalier avec sa rampe (cad. HO 77) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1984", "y_l93": 7060430.892, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408103712, 3.06731915733", "date_protection": "28/12/1984", "elements_proteges": "escalier ; \u00e9l\u00e9vation ; rampe d'appui", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107675", "datation_bati_lmcu": 1780, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HO0077", "adresse": "1 Place aux Bleuets", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4aa294d3af4d49a20a9391319891abfbd8b36ab4", "fields": {"id_merimee": 42.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704507.0916, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7060102.3842, "coord_geo": "50.6378642367, 3.06360296344", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107624", "datation_bati_lmcu": 1860, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0118", "adresse": "15 Rue de la Bourse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8af72e80ee09a3a1280c3a31f02abc6319dcc88d", "fields": {"id_merimee": 61.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704391.417, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Magasin avec son d\u00e9cor, y compris la devanture (cad. LP 89) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 5 ao\u00fbt 1980", "y_l93": 7060086.6552, "epoque_construction": "2e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6377239068, 3.06197041853", "date_protection": "05/08/1980", "elements_proteges": "devanture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur ; d\u00e9cor ext\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107672", "datation_bati_lmcu": 1839, "edifice": "Maison Meert", "quartier": "Centre", "denomination": "magasin de commerce", "parcelle": "350LP0089", "adresse": "25 Rue Esquermoise", "auteur": "Benvignat (architecte) ; Stalars (peintre) ; Huidiez (menuisier-\u00e9b\u00e9niste)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "28c6b73b22cb4d6b738a5540e229c0b3bcab0d6f", "fields": {"id_merimee": 63.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704447.4354, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060058.5806, "coord_geo": "50.6374715623, 3.06276061892", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107630", "datation_bati_lmcu": 1677, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LO0140", "adresse": "6 Rue Esquermoise", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d7e7d4a93e78e57dddc982b63af81d0e29c5f5f5", "fields": {"id_merimee": 65.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704223.3042, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Les fa\u00e7ades et toitures des b\u00e2timents sur rue et sur cour sis aux n\u00b0s 13, 15, 17, rue Fabricy, et, en totalit\u00e9, les rez-de-chauss\u00e9e, premier et deuxi\u00e8me \u00e9tages des m\u00eames b\u00e2timents avec leurs d\u00e9cors int\u00e9rieurs, et les ateliers (cad. OS 145) : inscription", "y_l93": 7058909.6826, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle; 1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6271625839, 3.05958552647", "date_protection": "13/05/2009", "elements_proteges": "d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000148", "datation_bati_lmcu": 1972, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350OS0147", "adresse": "13 Rue Fabricy", "auteur": "Coilliot Louis (c\u00e9ramiste)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "518331f8c3f8629deeba0b077a9434f2e2e93ebc", "fields": {"id_merimee": 68.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704262.6432, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Maison Coilliot et son d\u00e9cor int\u00e9rieur (cad. OS 145) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 16 mars 1977", "y_l93": 7058887.0818, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6269594887, 3.06014030735", "date_protection": "16/03/1977", "elements_proteges": "d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107670", "datation_bati_lmcu": 1898, "edifice": "Maison Coilliot et son d\u00e9cor int\u00e9rieur", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350OS0275", "adresse": "14 Rue de Fleurus", "auteur": "Guimard Hector (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "31ab4d74de2d4707da086ea29d54630824971971", "fields": {"id_merimee": 69.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704472.7056, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures ; l'escalier avec sa rampe \u00e0 balustres de bois ; le grand salon avec son d\u00e9cor (cad. LS 8) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 20 f\u00e9vrier 1980", "y_l93": 7059746.163, "coord_geo": "50.6346676729, 3.06311369897", "date_protection": "20/02/1980", "elements_proteges": "escalier ; salon ; \u00e9l\u00e9vation ; rampe d'appui ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107683", "datation_bati_lmcu": 1733, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LS0008", "adresse": "13 Rue des Foss\u00e9s", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e96bc915a2ea9a761d71484f87033c7c5b6ac2b5", "fields": {"id_merimee": 70.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704661.4518, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour des b\u00e2timents d'origine (cad. KY 214) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 mars 1988", "y_l93": 7060557.1794, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6419445171, 3.06578660251", "date_protection": "15/03/1988", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; b\u00e2timent", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107602", "datation_bati_lmcu": 1720, "edifice": "H\u00f4tel de Madre", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KY0233", "adresse": "23 Rue de Gand", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "98b3ba31994ba9df3f3bd652d0256b0bb0d8ebfc", "fields": {"id_merimee": 71.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704680.5948, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rues : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060590.9732, "coord_geo": "50.6422476444, 3.0660571646", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107684", "datation_bati_lmcu": 0, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HN0115", "adresse": "29 Rue de Gand", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "cb6e16d9d0427251cb5d9bc06f096afa96266bd5", "fields": {"id_merimee": 72.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704670.5274, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Ensemble des fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour, ainsi que l'escalier et son d\u00e9part de rampe du b\u00e2timent lat\u00e9ral sur cour (cad. HC 30) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 avril 1995", "y_l93": 7060551.69, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6418951865, 3.06591462081", "date_protection": "06/04/1995", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; escalier ; rampe d'appui", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00135487", "datation_bati_lmcu": 1800, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HO0030", "adresse": "30 Rue de Gand", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "404e58b005344c19f1e0ae045ff54ad6faff46a0", "fields": {"id_merimee": 76.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704724.6816, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour (cad. HN 105) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 octobre 1987", "y_l93": 7060649.883, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6427759772, 3.06668006273", "date_protection": "13/10/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107635", "datation_bati_lmcu": 1780, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HN0154", "adresse": "49 Rue de Gand", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8e0f6d87c94a8acc65c94a296424f28b659fbbe4", "fields": {"id_merimee": 82.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704524.7682, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 30 mars 1944", "y_l93": 7060165.9074, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.638434179, 3.06385313604", "date_protection": "30/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107641", "datation_bati_lmcu": 1933, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0128", "adresse": "11 Rue Grande Chauss\u00e9e", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "ea59139933e35dca9066d8f27626f1ad2e1ace57", "fields": {"id_merimee": 84.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704904.4134, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue et passage vo\u00fbt\u00e9 servant d'entr\u00e9e \u00e0 la rue des Brigittines : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059617.9454, "coord_geo": "50.6335137688, 3.06920387637", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "passage couvert ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107642", "datation_bati_lmcu": 0, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "adresse": "58 Rue Gustave Delory", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "890ded2d902a4eda1885646b05c50246d3f6d8d7", "fields": {"id_merimee": 85.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704460.0498, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059991.8168, "coord_geo": "50.6368723192, 3.06293787781", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107638", "datation_bati_lmcu": 1690, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0059", "adresse": "21 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9a5909346e3e6383880ad718110b029412073f01", "fields": {"id_merimee": 87.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704478.6744, "detail_protection": "Fa\u00e7ade sur rue et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 mars 1944", "y_l93": 7059954.3258, "coord_geo": "50.636535733, 3.06320027481", "date_protection": "09/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107637", "datation_bati_lmcu": 1690, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0048", "adresse": "9 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3d7fc8d92bc37f12ab4b232dc14b3fc5e08b2e8e", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704544.603, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7059992.9046, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6368814708, 3.06413106006", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1760, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0099", "adresse": "22 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e96de508f30de2c107cb0a3fa384bf82eeb5c114", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704534.3496, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060007.2812, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6370105643, 3.0639865339", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0096", "adresse": "30 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3b55aa57e0eaba9323ea87ea5322e4cff749a22e", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704530.7958, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060011.7638, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.637050818, 3.06393643565", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0095", "adresse": "32 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3d9cc4e3efcb990ba8a122ebcc966c3e56daf453", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704578.812, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7060007.9886, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6370165877, 3.06461397353", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0295", "adresse": "15 Rue des Manneliers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d784b7db88a15f86bfbcbfa11edd7b219e2ff143", "fields": {"id_merimee": 89.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704563.0032, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Cour int\u00e9rieure, son portique, ses acc\u00e8s : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ; Fa\u00e7ades int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures et toitures des immeubles 22, 24, 28, 32, place du G\u00e9n\u00e9ral-de-Gaulle (anciennement Grand-Place) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 mai 1921 ;", "y_l93": 7059996.4272, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.636912949, 3.06439075447", "date_protection": "25/05/1921", "elements_proteges": "cour ; portique ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107569", "datation_bati_lmcu": 1652, "edifice": "Vieille bourse du commerce", "quartier": "Centre", "denomination": "bourse de commerce", "parcelle": "350LR0105", "adresse": "7 Rue des Manneliers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7fef8c067231351209e2d59dc674ec3d3e7dcafa", "fields": {"id_merimee": 92.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704190.3912, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue (cad. NX 140, 138) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1977", "y_l93": 7059898.9992, "coord_geo": "50.6360412234, 3.05913161804", "date_protection": "14/03/1977", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107690", "datation_bati_lmcu": 1789, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350NX0138", "adresse": "71 Rue de l'H\u00f4pital Militaire", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a88076bffceffb6a34ed814f2972b4f8f02bc625", "fields": {"id_merimee": 100.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704284.9902, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ainsi que le portail d'entr\u00e9e du refuge (cad. 10 29) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 avril 1980", "y_l93": 7060300.6188, "coord_geo": "50.6396447993, 3.06047086692", "date_protection": "10/04/1980", "elements_proteges": "b\u00e2timent conventuel ; portail ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107567", "datation_bati_lmcu": 1770, "edifice": "Abbaye de Loos", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "abbaye", "parcelle": "350LO0328", "adresse": "36 Rue Jean-Jacques Rousseau", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "134c6730fd159750f457eecf4a4ce645b59e5084", "fields": {"id_merimee": 100.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704264.595, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour ainsi que le portail d'entr\u00e9e du refuge (cad. 10 29) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 avril 1980", "y_l93": 7060309.8864, "coord_geo": "50.6397281083, 3.06018314449", "date_protection": "10/04/1980", "elements_proteges": "b\u00e2timent conventuel ; portail ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107567", "datation_bati_lmcu": 1770, "edifice": "Abbaye de Loos", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "abbaye", "parcelle": "350LO0409", "adresse": "38 Rue Jean-Jacques Rousseau", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8502ede0255d363f9d795dbc63d64414f967dfff", "fields": {"id_merimee": 107.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704503.4274, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060129.3722, "coord_geo": "50.6381064592, 3.06355156169", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107693", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350LO0113", "adresse": "3 Rue Lepelletier", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "13030294d4550f68a2eb3c8b805477f33661714e", "fields": {"id_merimee": 108.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704500.2408, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060131.357, "coord_geo": "50.6381242942, 3.06350661551", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107694", "datation_bati_lmcu": 1680, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350LO0112", "adresse": "5 Rue Lepelletier", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "05e9f9fb1d9245da77e0f376f1aac8ac21d06c94", "fields": {"id_merimee": 117.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704575.7796, "detail_protection": "La maison : classement par arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 1933", "y_l93": 7060464.5778, "coord_geo": "50.6411141301, 3.06457645109", "date_protection": "03/04/1933", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107671", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Maison de Gilles de la Boe, dite aussi du Bon Bouillon", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KY0122", "adresse": "1 Avenue du Peuple Belge", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3c5d8d39a37fadf7b6d9a69ef261405a0b53e925", "fields": {"id_merimee": 120.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704587.848, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059989.2146, "coord_geo": "50.6368480393, 3.06474126791", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107698", "datation_bati_lmcu": 1690, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0118", "adresse": "12 Rue des Manneliers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d6154aa582fe58caba34fba92375ae4ba2df33a3", "fields": {"id_merimee": 122.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704466.5082, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 35, 37 (cad. A 885, 886) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 1970", "y_l93": 7060440.4002, "coord_geo": "50.6408979486, 3.06303406855", "date_protection": "10/09/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107699", "datation_bati_lmcu": 1858, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350KZ0372", "adresse": "35 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "befb7b3a6b4a77846c66c178e699b7ec6eb23717", "fields": {"id_merimee": 124.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704415.2718, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toitures sur rue et sur cour (cad. A 873) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 juin 1970", "y_l93": 7060480.0356, "coord_geo": "50.6412540083, 3.06231143116", "date_protection": "02/06/1970", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107600", "datation_bati_lmcu": 1781, "edifice": "Ancien H\u00f4tel du Juge Garde des Monnaies", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KZ0034", "adresse": "63 Rue de la Monnaie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2356911c6d233bfc84e6238cbd6040b4d4d0bcc1", "fields": {"id_merimee": 125.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704469.4554, "siecle_construction": 15, "detail_protection": "B\u00e2timents du 15e si\u00e8cle et du 17e si\u00e8cle entourant la cour d'honneur (cad. KY 139) : classement par d\u00e9cret du 14 avril 1923 ; Fa\u00e7ades et toitures de l'ensemble des b\u00e2timents autres que ceux des 15e si\u00e8cle et 17e si\u00e8cle, 16 \u00e0 38 rue de la Monnaie (cad. KY", "y_l93": 7060451.6754, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 15e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.640999113, 3.06307578832", "date_protection": "14/04/1923", "elements_proteges": "chapelle ; infirmerie ; cour ; moulin ; boulangerie ; salle ; sacristie ; \u00e9l\u00e9vation ; b\u00e2timent ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107586", "datation_bati_lmcu": 1724, "edifice": "Hospice Comtesse", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "hospice", "parcelle": "350KY0134", "adresse": "28 Rue de la Monnaie"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "909d712077ef74a943d62425e308abb0cffef240", "fields": {"id_merimee": 129.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704521.3248, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 mai 1944", "y_l93": 7059908.853, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6361273418, 3.06380161206", "date_protection": "16/05/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107644", "datation_bati_lmcu": 1692, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0313", "adresse": "5 Rue Neuve", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d54624027a47cc3fbf4d13da492a06db59642862", "fields": {"id_merimee": 133.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704096.5824, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, y compris le portail d'entr\u00e9e ; l'escalier principal avec sa rampe en fer forg\u00e9 ; l'escalier secondaire avec sa rampe en bois ; la salle \u00e0 manger dite aussi antichambre avec ses lambris au rez-de-chauss\u00e9e (cad. KX 39) : classement pa", "y_l93": 7060612.0584, "coord_geo": "50.6424409771, 3.05781522735", "date_protection": "01/12/1980", "elements_proteges": "portail ; escalier ; salle \u00e0 manger ; \u00e9l\u00e9vation ; rampe d'appui ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107595", "datation_bati_lmcu": 1768, "edifice": "H\u00f4tel Cardon de Montreuil", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KX0196", "adresse": "26 Rue N\u00e9grier"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bad41a7264fc7420aec8619676ec8ba0f3b20da8", "fields": {"id_merimee": 139.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704762.9928, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059778.9404, "coord_geo": "50.6349596757, 3.06721029124", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107647", "datation_bati_lmcu": 1930, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0086", "adresse": "100 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e6967714cd03fba762070993670ff044d46a2590", "fields": {"id_merimee": 139.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704765.7384, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059775.0656, "coord_geo": "50.6349248813, 3.06724898764", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107647", "datation_bati_lmcu": 1860, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0087", "adresse": "102 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3dd668d756a70e11ba3415411aecd8a696d9b025", "fields": {"id_merimee": 139.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704770.4958, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7059767.8236, "coord_geo": "50.6348598534, 3.06731603181", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107647", "datation_bati_lmcu": 2004, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LS0383", "adresse": "108 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "197aa911282a021ffbca89a9cc241c9c1a9d3f55", "fields": {"id_merimee": 145.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704630.577, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Maison (cad. LR 311) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 mars 1988", "y_l93": 7059950.316, "epoque_construction": "4e quart 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6364986386, 3.06534378228", "date_protection": "15/03/1988", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107703", "datation_bati_lmcu": 1690, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0311", "adresse": "34 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "3d5fd7fd4892346759f24e02f012d52bab0661f2", "fields": {"id_merimee": 146.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704634.6738, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7059944.4162, "coord_geo": "50.636445662, 3.06540152476", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107704", "datation_bati_lmcu": 1690, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0311", "adresse": "36 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7224b78c6c5ee0d8092557caed4e1b723263fc96", "fields": {"id_merimee": 154.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704363.874, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur cour, y compris les boiseries des pi\u00e8ces interieures du rez-de-chauss\u00e9e : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060775.1414, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6439026932, 3.06158931786", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107705", "datation_bati_lmcu": 1684, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HM0061", "adresse": "23 Avenue du Peuple Belge", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8c9c3a929f826943d9654802d713e5a4ab92556e", "fields": {"id_merimee": 155.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704345.6562, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7060959.5376, "coord_geo": "50.6455576139, 3.06133422342", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107651", "datation_bati_lmcu": 1662, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HL0064", "adresse": "43 Avenue du Peuple Belge", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bab499c9b20d80ee21d2b86d61bc35b44c23e130", "fields": {"id_merimee": 163.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704336.5524, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue, sur cour et sur jardin, y compris l'architecture de fond de jardin au tympan sculpt\u00e9 donnant sur la rue de l'Entrep\u00f4t ; boiseries et d\u00e9cors des pi\u00e8ces int\u00e9rieures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 1987", "y_l93": 7060741.7844, "epoque_construction": "18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6436035337, 3.06120335107", "date_protection": "03/12/1987", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor ext\u00e9rieur ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107655", "datation_bati_lmcu": 1684, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HM0131", "adresse": "11 Rue du Pont Neuf", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7583dbe794affff5dea6850b0f99167f35a7f58a", "fields": {"id_merimee": 165.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703973.331, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Maison (cad. HI 32) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 novembre 1996", "y_l93": 7060937.814, "epoque_construction": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6453651481, 3.05607904119", "date_protection": "15/11/1996", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000002", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Maison de fond de cour", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HI0032", "adresse": "64 Rue Princesse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6d9c99fc0f6417d6a9430cb5ae7ec098d6dc677c", "fields": {"id_merimee": 168.0, "type_protection": "class\u00e9 MH partiellement ; inscrit MH partiellement", "x_l93": 704163.3444, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Maison class\u00e9e MH, \u00e0 l'exception du b\u00e2timent de plain-pied construit post\u00e9rieurement dans le prolongement de l'aile en retour ; jardin inscrit MH", "y_l93": 7061007.0486, "epoque_construction": "3e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6459852268, 3.05876159011", "date_protection": "22/11/1990", "commune": "Lille", "reference_mh": "IA59000390", "datation_bati_lmcu": 1820, "edifice": "Maison natale du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle, actuellement mus\u00e9e", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HK0086", "description": "Sur la rue, la maison pr\u00e9sente une \u00e9l\u00e9vation \u00e0 deux niveaux et \u00e9tage de comble. La largeur des fen\u00eatres et leur disposition sont irr\u00e9guli\u00e8res. Un enduit pos\u00e9 sur la brique a uniformis\u00e9 l'ensemble et gomm\u00e9 les diff\u00e9rentes phases de construction. Le corps", "adresse": "9 Rue Princesse", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "daae6c7135606296c1c9b102b1bf37126be4e25d", "fields": {"id_merimee": 171.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704382.6744, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Statue de Faidherbe, y compris son socle : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 octobre 1975", "y_l93": 7059444.477, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6319609004, 3.06183994837", "date_protection": "29/10/1975", "elements_proteges": "statue", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107726", "datation_bati_lmcu": 0, "edifice": "Statue de Faidherbe", "quartier": "Centre", "denomination": "monument", "adresse": "Place Richeb\u00e9", "auteur": "Pujol (ma\u00eetre de l'oeuvre) ; Mercier (sculpteur)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "95dc4bb8bf7b8720e49865aed7368846a3104272", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704461.3914, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059906.9966, "coord_geo": "50.6361111138, 3.06295585545", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0038", "adresse": "22 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "cede01d7a4cb3392399f8599890901c0655830fb", "fields": {"id_merimee": 173.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704457.231, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1944", "y_l93": 7059903.5298, "coord_geo": "50.6360800317, 3.06289710802", "date_protection": "13/04/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107709", "datation_bati_lmcu": 1880, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LR0037", "adresse": "24 Place Rihour", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "22e4c70c1fc48723a21789e9993e7748cef6ffec", "fields": {"id_merimee": 183.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703835.1342, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue, sur cour et sur jardin (cad. HI 13) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 1er mars 1978", "y_l93": 7060940.13, "coord_geo": "50.6453867976, 3.0541285738", "date_protection": "01/03/1978", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107601", "datation_bati_lmcu": 1640, "edifice": "H\u00f4tel de Lamissart", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350HI0202", "adresse": "130 Rue Royale", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "42cd00b934e5d014de5b6266fde36537481d6cd0", "fields": {"id_merimee": 185.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704148.171, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 1927", "y_l93": 7060239.4914, "coord_geo": "50.6390971557, 3.05853940091", "date_protection": "12/02/1927", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107711", "datation_bati_lmcu": 1685, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KW0222", "adresse": "1 bis Rue Royale", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "6fc5a97aef97d779e33f6026b9dd4cbebfb06d8b", "fields": {"id_merimee": 198.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704245.209, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture (cad. LP 213) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 1984", "y_l93": 7059934.1916, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6363566773, 3.05990554166", "date_protection": "21/12/1984", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107714", "datation_bati_lmcu": 1727, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LP0213", "adresse": "60 Rue Saint-Etienne", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "436c97d8db003ef1384d37e4351974f92654cdba", "fields": {"id_merimee": 201.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704512.9266, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Maison (cad. HN 85) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060809.5964, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6442108356, 3.06369335563", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125630", "datation_bati_lmcu": 1658, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HN0085", "adresse": "14 Rue Saint-Fran\u00e7ois", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "2606ad2131f5aeac6ac9e319b931a214438d5f24", "fields": {"id_merimee": 204.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704741.0532, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et sur cour, toitures et entr\u00e9e monumentale : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mars 1944", "y_l93": 7060385.7846, "coord_geo": "50.6404057915, 3.06690795895", "date_protection": "14/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; entr\u00e9e", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107592", "datation_bati_lmcu": 1777, "edifice": "H\u00f4tel d'Avelin (H\u00f4tel du Rectorat)", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350LM0024", "adresse": "22 Rue Saint-Jacques", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8be6738a46590c3888df8679e9414063d44ebb34", "fields": {"id_merimee": 206.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704812.9734, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture ; enseigne sculpt\u00e9e repr\u00e9sentant le Renard : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 1944", "y_l93": 7059855.9048, "coord_geo": "50.6356499892, 3.0679164981", "date_protection": "13/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture ; enseigne", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107661", "datation_bati_lmcu": 1660, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350HS0081", "adresse": "8 bis Parvis Saint-Maurice", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bf80e8361617415f2ea018d34482f26739e103e2", "fields": {"id_merimee": 209.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704002.6212, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue et sur jardin ; d\u00e9cor du seul salon rond situ\u00e9 au rez-de-chauss\u00e9e (cad. KT 114) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 27 ao\u00fbt 1988", "y_l93": 7060248.9, "epoque_construction": "19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6391825416, 3.05648548338", "date_protection": "27/08/1988", "elements_proteges": "salon ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture ; d\u00e9cor int\u00e9rieur", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107713", "datation_bati_lmcu": 1795, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350KT0114", "adresse": "5 Rue Sainte-Catherine", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "62edddc8d4be985a97d4098c05cdf603b9bae7a7", "fields": {"id_merimee": 213.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704528.2212, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures, y compris le retour rue des Trois-Couronnes : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060028.5176, "coord_geo": "50.6372011889, 3.06390029546", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107663", "datation_bati_lmcu": 1990, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0064", "adresse": "1 Rue des Sept Agaches", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "fbd518ae4520592ea295ec415b6ec1323a2e5234", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704555.616, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060044.6324, "coord_geo": "50.6373456071, 3.06428706397", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0089", "adresse": "13 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9399c12c63282965066aa8c6effc91badd1c1f87", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704544.9672, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060062.435, "coord_geo": "50.6375054492, 3.06413699641", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0083", "adresse": "21 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0219813f48e25dcf9ec8b70cef7ffef101366849", "fields": {"id_merimee": 218.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704540.001, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue des Sept-Agaches : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060070.169, "coord_geo": "50.637574892, 3.06406700371", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107664", "datation_bati_lmcu": 1687, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0081", "adresse": "25 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4a912d2848b0e5187698e67d6db0b50c62c978af", "fields": {"id_merimee": 219.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704609.9316, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "Op\u00e9ra, except\u00e9 les machineries (cad. LN 79) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 1999", "y_l93": 7060052.094, "epoque_construction": "1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6374121699, 3.06505363079", "date_protection": "31/12/1999", "elements_proteges": "d\u00e9cor int\u00e9rieur ; salle de spectacle", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000043", "datation_bati_lmcu": 1914, "edifice": "Op\u00e9ra de Lille", "quartier": "Centre", "denomination": "op\u00e9ra", "parcelle": "350LN0079", "adresse": "Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "Cordonnier Louis-Marie (architecte) ; Hennebique (entrepreneur) ; Cordonnier A.-A. (sculpteur) ; Lemaire H. (sculpteur) ; Picard G. (peintre) ; V\u00e9rez Georges-Armand (sculpteur)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "01b6ebd77f1d2ce724c63c4b19afaf9d73abdd7f", "fields": {"id_merimee": 225.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704408.1594, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "La cath\u00e9drale en totalit\u00e9, y compris le clocher provisoire de 1874 (cad. KZ 412, 417) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 2009", "y_l93": 7060342.044, "epoque_construction": "3e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.640015698, 3.06220952173", "date_protection": "02/03/2009", "elements_proteges": "clocher", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA59000146", "datation_bati_lmcu": 1875, "edifice": "Cath\u00e9drale Notre-Dame de la Treille", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "cath\u00e9drale", "parcelle": "350KZ0412", "adresse": "Parvis de la Treille", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "bfa1666bb4c3c3fca561db4463333801b0c915a0", "fields": {"id_merimee": 226.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704522.6052, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures y compris le retour sur la rue du Petit-Paon : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 1966", "y_l93": 7060050.9162, "coord_geo": "50.6374022396, 3.0638213004", "date_protection": "08/06/1966", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107667", "datation_bati_lmcu": 1700, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0069", "adresse": "5 Rue des Trois Couronnes", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "7333b59d26dbfecf767a6a0bf67cb59a2cacc602", "fields": {"id_merimee": 228.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704846.2572, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ade et toiture sur rue du num\u00e9ro 8, avec retour sur la rue des Canonniers (cad. HP 10) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 janvier 1986 ; Fa\u00e7ades et toitures sur rue des num\u00e9ros 2 \u00e0 6 (cad. HP 7 \u00e0 9) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 mai 1987", "y_l93": 7060438.9728, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6408823027, 3.06839329639", "date_protection": "13/01/1986", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107717", "datation_bati_lmcu": 1750, "edifice": "Maison", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "maison", "parcelle": "350HP0010", "adresse": "8 Rue des Urbanistes", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "de5ede8f95061f20fe19b53babc11029a67aa292", "fields": {"id_merimee": 229.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703486.1286, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Cotes bo\u00eetes : 119R et 122R ; jardin rep\u00e9r\u00e9.", "y_l93": 7059739.6656, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6346156598, 3.04919220124", "date_protection": "17/04/1984", "commune": "Lille", "reference_mh": "IA59001717", "datation_bati_lmcu": 0, "edifice": "Jardin du Palais Rameau", "quartier": "Centre", "denomination": "jardin", "parcelle": "350NW0266", "adresse": "Boulevard Vauban", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "12a779950adb7bd5cbefa8aba5537c8857971054", "fields": {"id_merimee": 235.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704513.8956, "siecle_construction": 18, "detail_protection": "Fa\u00e7ades sur rue et toitures (cad. LR 224) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 mars 1944", "y_l93": 7059815.5788, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6352903307, 3.06369571496", "date_protection": "08/03/1944", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107668", "datation_bati_lmcu": 1850, "edifice": "Immeuble", "quartier": "Centre", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LR0226", "adresse": "7 Rue de la Vieille Com\u00e9die", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "e806b7fe25a7c1ee675d77d318895c64d4e9dde5", "fields": {"id_merimee": 236.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 705079.3734, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures de tous les b\u00e2timents subsistants ; les murs de cl\u00f4ture de la caserne (mur d'enceinte de la ville et autres murs) (cad. HR 115) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 1985", "y_l93": 7060153.551, "epoque_construction": "17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6383190188, 3.07167951412", "date_protection": "29/11/1985", "elements_proteges": "enclos ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture ; b\u00e2timent", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107570", "datation_bati_lmcu": 1630, "edifice": "Caserne Souham", "quartier": "Centre", "denomination": "caserne", "parcelle": "350TV0107", "adresse": "Rue des Canonniers", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "8770812f213b5323ec96f89fe43a66f92869f2c7", "fields": {"id_merimee": 237.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 704495.4276, "siecle_construction": 17, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures sur la place et sur la rue (cad. LS 225 \u00e0 227) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 1979", "y_l93": 7059530.496, "epoque_construction": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6327320567, 3.06343188098", "date_protection": "02/03/1979", "elements_proteges": "\u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107718", "datation_bati_lmcu": 1650, "edifice": "Maison", "quartier": "Centre", "denomination": "maison", "parcelle": "350LS0227", "adresse": "9 Place du Vieux March\u00e9 aux Chevaux", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c2ee9db09eee780deebdba6786eec691b468a599", "fields": {"id_merimee": 238.0, "type_protection": "inscrit MH", "x_l93": 703888.458, "detail_protection": "Fa\u00e7ades et toitures ainsi que les galeries du clo\u00eetre (cad. KS 28) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 octobre 1977", "y_l93": 7060110.588, "coord_geo": "50.6379420243, 3.05487304236", "date_protection": "17/10/1977", "elements_proteges": "clo\u00eetre ; galerie ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107576", "datation_bati_lmcu": 1631, "edifice": "Ancien couvent des Minimes", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "couvent", "parcelle": "350KS0237", "adresse": "17 Quai du Wault", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a5621456d3545ced4ca705cad6d00c788a4b546b", "fields": {"id_merimee": 243.0, "type_protection": "inscrit MH partiellement", "x_l93": 704105.7894, "detail_protection": "Parcelle situ\u00e9e entre la rue des Bouchers et la rue de la Baignerie, \u00e0 l'arri\u00e8re de la place de l'Arsenal (cad. KS 163) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1993", "y_l93": 7060067.0646, "coord_geo": "50.6375500429, 3.05793952232", "date_protection": "28/04/1993", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00125631", "datation_bati_lmcu": 0, "edifice": "Ancien canal de la Baignerie", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "canal", "parcelle": "350KS0163", "adresse": "Entre la Rue des Bouchers et la Rue de la Baignerie", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a38925e05ece2705d655857881993054efe14b89", "fields": {"id_merimee": 250.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704839.4124, "detail_protection": "Hospice : classement par arr\u00eat\u00e9 du 8 ao\u00fbt 1923 ; Immeubles aux num\u00e9ros 228, 230, 232 (Maisons de louage de l'hospice) : fa\u00e7ades et toitures (cad. I 2616, 2617) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 31 ao\u00fbt 1967", "y_l93": 7059355.6848, "coord_geo": "50.6311606759, 3.06828347806", "date_protection": "08/08/1923 - 31/08/1967", "elements_proteges": "immeuble ; \u00e9l\u00e9vation ; toiture", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107587", "datation_bati_lmcu": 1651, "edifice": "Hospice Ganthois", "quartier": "Centre", "denomination": "hospice", "parcelle": "350TS0005", "adresse": "228 Rue de Paris", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4bccf2210c3dc276ce44725dfe23902b95831bce", "fields": {"id_merimee": 251.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704788.2054, "detail_protection": "Eglise Saint-Maurice : classement par liste de 1840", "y_l93": 7059888.234, "coord_geo": "50.6359403098, 3.06756738415", "date_protection": "Liste de 1840", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107582", "datation_bati_lmcu": 1390, "edifice": "Eglise Saint-Maurice", "quartier": "Centre", "denomination": "\u00e9glise", "parcelle": "350HS0103", "adresse": "Parvis Saint-Maurice", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "d3972a370e115fb1399b7c9745c8327c343e18a9", "fields": {"id_merimee": 252.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 704485.4868, "detail_protection": "Eglise Sainte-Marie-Madeleine (cad. A2 241) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 19 octobre 1965", "y_l93": 7060877.4642, "coord_geo": "50.6448200875, 3.06330685112", "date_protection": "19/10/1965", "commune": "Lille", "reference_mh": "PA00107581", "datation_bati_lmcu": 1675, "edifice": "Eglise Sainte-Marie-Madeleine", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "\u00e9glise", "parcelle": "350HM0105", "adresse": "Eglise Sainte-Marie-Madeleine", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "0faff8d7d9c8fba1cf95790a2c9667da0d9b2486", "fields": {"id_merimee": 253.0, "type_protection": "class\u00e9 MH", "x_l93": 707893.368, "detail_protection": "Tour : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 1929", "y_l93": 7059018.3546, "coord_geo": "50.6281021902, 3.11136763436", "date_protection": "11/02/1929", "elements_proteges": "tour", "commune": "Hellemmes", "reference_mh": "PA00107579", "datation_bati_lmcu": 1879, "edifice": "Eglise Saint-Denis d'Hellemmes", "quartier": "Hellemmes", "denomination": "\u00e9glise", "parcelle": "298AD0497", "adresse": "Rue Faidherbe", "auteur": "ma\u00eetre d'oeuvre inconnu"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "9ffb3b3c809bbf7965ab5f45ca938c04ded1b953", "fields": {"id_merimee": 0.0, "type_protection": "Inscrit MH", "x_l93": 704142.6312, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "Totalit\u00e9 de l'Ancien si\u00e8ge de la Soci\u00e9t\u00e9 des Mines de Lens ( cad. LP 32, 33) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 25 mars 2014", "y_l93": 7060130.6022, "epoque_construction": "1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.638119999, 3.05846008507", "date_protection": "25/03/2014", "commune": "Lille", "datation_bati_lmcu": 1904, "edifice": "Ancien si\u00e8ge de la Soci\u00e9t\u00e9 des Mines de Lens", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LP0032", "description": "T\u00e9moignage de la puissance \u00e9conomique de la St\u00e9 des Mines de Lens, du renouveau de l'architecture classique au d\u00e9but du XXe Si\u00e8cle et de l'oeuvre de l'architecte Louis-Marie Cordonnier", "adresse": "25 Rue des Bouchers", "auteur": "Cordonnier Louis-Marie (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "4fbfa0226c8eac91fbb41d2c56b2d514f5ef686d", "fields": {"id_merimee": 0.0, "type_protection": "Inscrit MH", "x_l93": 704167.3026, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "Totalit\u00e9 de l'Ancien si\u00e8ge de la Soci\u00e9t\u00e9 des Mines de Lens ( cad. LP 32, 33) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 25 mars 2014", "y_l93": 7060105.8702, "epoque_construction": "1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6378978845, 3.05880798348", "date_protection": "25/03/2014", "commune": "Lille", "datation_bati_lmcu": 1903, "edifice": "Ancien si\u00e8ge de la Soci\u00e9t\u00e9 des Mines de Lens", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LP0033", "description": "T\u00e9moignage de la puissance \u00e9conomique de la St\u00e9 des Mines de Lens, du renouveau de l'architecture classique au d\u00e9but du XXe Si\u00e8cle et de l'oeuvre de l'architecte Louis-Marie Cordonnier", "adresse": "30 Rue Thiers", "auteur": "Cordonnier Louis-Marie (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "c2e516e7abaa144a9865fdf6295d90ac2e804836", "fields": {"id_merimee": 0.0, "type_protection": "Inscrit MH", "x_l93": 703776.6144, "siecle_construction": 19, "detail_protection": "Totalit\u00e9 de l'H\u00f4tel Catel-B\u00e9ghin et ses \u00e9curies (cad. KR 37) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 06 mai 2014", "y_l93": 7059968.6088, "epoque_construction": "4e quart 19e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.6366685595, 3.05329337893", "date_protection": "06/05/2014", "commune": "Lille", "datation_bati_lmcu": 1895, "edifice": "H\u00f4tel Catel-B\u00e9ghin", "quartier": "Centre", "denomination": "h\u00f4tel", "parcelle": "350KR0037", "description": "T\u00e9moignage de l'am\u00e9nagement urbain lillois et de l'\u00e9clectisme appliqu\u00e9 \u00e0 l'architecture civile du d\u00e9but de la III\u00e8me R\u00e9publique, oeuvre de l'architecte Henri Contamine", "adresse": "21 Boulevard de la Libert\u00e9", "auteur": "Contemine Henri (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"},{"datasetid": "monuments-historiques-lille", "recordid": "a6f1ab0a72b7cf0bfd2df71f3273fe2bd2c0b37e", "fields": {"id_merimee": 0.0, "type_protection": "Inscrit MH", "x_l93": 704555.5674, "siecle_construction": 20, "detail_protection": "Totalit\u00e9 de la Chambre de Commerce et d'Industrie (cad. LN 133) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 juillet 2015", "y_l93": 7060096.0656, "epoque_construction": "1er quart 20e si\u00e8cle", "coord_geo": "50.63780718, 3.06428696906", "date_protection": "10/07/2015", "commune": "Lille", "datation_bati_lmcu": 1911, "edifice": "Chambre de Commerce et d'Industrie", "quartier": "Vieux-Lille", "denomination": "immeuble", "parcelle": "350LN0133", "description": "T\u00e9moignage de l'architecture publique du d\u00e9but de XXe Si\u00e8cle et du courant architectural r\u00e9gionaliste flamand, oeuvre majeure de l'architecte Louis-Marie Cordonnier", "adresse": "2 Place du Th\u00e9\u00e2tre", "auteur": "Cordonnier Louis-Marie (architecte)"}, "record_timestamp": "2017-12-31T14:21:01.598+01:00"}]
